<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-02-02T02:01:26+03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">İnsan Sevmez</title><subtitle>İnsanlığa dair bir düşünce...</subtitle><author><name>insansevmez</name></author><entry><title type="html">Kadına Şiddet Uygulayan Canlı Türü</title><link href="http://localhost:4000/kadina-siddet-uygulayan-canli-turu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kadına Şiddet Uygulayan Canlı Türü" /><published>2018-02-02T00:00:00+03:00</published><updated>2018-02-02T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/kadina-siddet-uygulayan-canli-turu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kadina-siddet-uygulayan-canli-turu.html">&lt;p&gt;İnsan sevmez olarak, kadına şiddetin sadece bir kadının sorunu olmadığına, küresel bir sorun olduğuna inanıyorum. Çünkü kadına şiddet tüm dünyada salgın bir hastalık şeklinde devam ediyor. Dünya Sağlık Örgütü &lt;a href=&quot;http://www.who.int/mediacentre/factsheets/fs239/en/&quot;&gt;Kasım-2017 raporunda&lt;/a&gt; kadın cinayetlerinin %35’i birlikte oldukları erkekler tarafından işlendiğini belirtiyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkiye’de kadına yönelik şiddetten ölen kadınların anısını yaşatmak için internet üzerinden kurulmuş &lt;a href=&quot;http://anitsayac.com/?year=2017&quot;&gt;Anıt Sayaç&lt;/a&gt; ile 2008 yılından bugüne kadar cinayete kurban giden kadınlarımızın bilgilerine ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/violence-against-women-child.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aile içinde kadına yönelik yapılan şiddet ile çocuklara uygulanan şiddet arasıda sıkı bir ilişki bulunmaktadır. Yapılan araştırmaya göre eşlerine şiddet uygulayan erkeklerin %50’sine yakını çocuklarına da şiddet uyguladığını ortaya çıkarmıştır. Aile içi şiddet ortamında büyüyen çocuklar korku, kaygı, depresyon, çevresine karşı şiddet gibi davranışlar gösterebilirler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/violence-against-women.png&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadına yönelik şiddet birçok devirde kültürler, dinler ve gelenekler altına gizlenmiştir. Bu sebeple genellikle şiddete maruz kalındığının farkına varılması zorlaşmaktadır. Hakaret, bağırma, aşağılama, yasaklama, küçümseme, engelleme vb. birçok şiddet çeşitleri bulunmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/witch-hunt.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ortadoğu’da kız çocuklarının doğduktan sonra öldürülmesi, ve bu coğrafyada günümüzde dahi kadınlara haklarının verilmediği görülmektedir. Kadın - Erkek eşitliğindeki farkın günümüzde en çok görüldüğü coğrafyadır. 15. yüzyılda Avrupada ortaya çıkan cadı avı vahşiliği ile katledilen sayısız kadın olduğu bilinmektedir.Tarihte birtakım dini çıkarımlara göre kadınlar şiddetten ve öldürülmekten kurtulamamışlardır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadınlara şiddetin önüne geçilmesi için şiddetin, kadının sorunu olmaktan çıkartılıp insanlığın sorunu olduğu benimsenmesi ve özellikle devletlerin politikalarla, yasalarla, eğitimlerle bu hastalıkla mücadele etmeleri gerekmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;İnsan sevmez olarak kadına şiddet uygulayan bu hastalıklı canlı türünü sevmemiz mi gerekmektedir?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="kadına şiddet" /><category term="kadın cinayeti" /><category term="kadına şiddetin nedenleri" /><category term="kadın cinayetleri sayaç" /><category term="anıt sayaç" /><category term="cadı avı" /><summary type="html">İnsan sevmez olarak, kadına şiddetin sadece bir kadının sorunu olmadığına, küresel bir sorun olduğuna inanıyorum. Çünkü kadına şiddet tüm dünyada salgın bir hastalık şeklinde devam ediyor. Dünya Sağlık Örgütü Kasım-2017 raporunda kadın cinayetlerinin %35’i birlikte oldukları erkekler tarafından işlendiğini belirtiyor.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/violence-against-women2.png" /></entry><entry><title type="html">Çocuk Gelinlerin Sebebi Pedofililer İnsan mı?</title><link href="http://localhost:4000/cocuk-gelinlerin-sebebi-pedofililer-insanmi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Çocuk Gelinlerin Sebebi Pedofililer İnsan mı?" /><published>2018-01-31T00:00:00+03:00</published><updated>2018-01-31T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/cocuk-gelinlerin-sebebi-pedofililer-insanmi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cocuk-gelinlerin-sebebi-pedofililer-insanmi.html">&lt;p&gt;Çocuk gelinler ve çocuk istismarları son zamanlarda teknolojinin gelişmeyisle birlikte, haber alma organlarının çeşitlenmesi ve kolaylaşması nedeniyle daha fazla gündeme gelmektedir. İnsanların bilinçlenmeye başlaması ile, bu konulara daha fazla duyarlı davranmaya başladıklarını görüyoruz. Tabiki bilinçlenen insanların yanı sıra değişmeyen hastalıklı zihniyete sahip insanlarında varlığı dünya üzerinde devam etmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/viruses_brain.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu hastalıklı zihine sahip canlılara insan dediğimiz için insansevmez olarak bu insanları sevmeli miyiz sorusunu soruyorum. Dünya Sağlık Örgütü’nün son güncellediği yaş dilimlerinde 18 yaşının altındakileri &lt;strong&gt;“ERGEN”&lt;/strong&gt; olarak tanımlamştır. Ayrıca Dünya Sağlık Örgütü’nün yayınladığı &lt;a href=&quot;http://www.who.int/mediacentre/factsheets/fs364/en/&quot;&gt;Ocak-2018 raporunda&lt;/a&gt; dikkat çekici iki madde bulunmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Her yıl, 15-19 yaşlarındaki yaklaşık 21 milyon kız ve 15 yaşın altında yaşları 2 milyon kız gelişmekte olan bölgelerde gebe kalmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;15-19 yaşlarındaki yaklaşık 16 milyon kız ve 16 yaşın altında 2,5 milyon kız her yıl gelişmekte olan bölgelerde doğum yapmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;İşte bu zihniyete sahip canlıların sebep olduğu sonuçlar raporda görülmektedir. Peki aynı araştırmaya göre yukarıdaki sonuçların önüne geçilmesi durumunda olabilecekler nelerdir?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tahminlere göre evliliği 18 yaşından önce azaltılması sonrası, çocuk evliliklerinde %10’luk bir azalma, bir ülkenin anne ölüm hızındaki %70’lik bir düşüşe katkıda bulunabilir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Bu gereksinim karşılanırsa, her yıl 2.1 milyon plansız doğum, 3.2 milyon kürtaj ve 5600 anne ölümü önlenebilir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dünya üzerinde birçok ülkede yapıcı bir önlem alınmadığından dolayı ne yazık ki bu rakamlar artmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Birçok ülkede kültürel, dinsel yada geleneksel durumların etkisiyle ergen yaşta evliliğin önüne &lt;strong&gt;geçilmemektedir.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dünya Sağlık Örgütü (WHO) &lt;strong&gt;Pedofiliyi&lt;/strong&gt; bir yetişkinin bilerek ve bilmeyerek yaptığı, çocuğun sağlığını, fiziksel ve psikolojik gelişimini olumsuz yönde etkileyen davranışlar olarak tanımlanmıştır. Bu durumda çocuk evlilikler, çocuk istismarları bilimsel olarak &lt;strong&gt;Pedofili&lt;/strong&gt; tanımına girmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/pedofili.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ülkemizde çocuk evliliği oranı 2016 yılındaki &lt;a href=&quot;http://www.tuik.gov.tr/PreHaberBultenleri.do?id=24645&quot;&gt;TÜİK verilerine&lt;/a&gt; göre %4.6 olarak belirtilmiştir. Ancak bu veriler 16-17 yaş grubundaki kız çocuklarını kapsamaktadır. Dolayısı ile 16 yaşının altındaki kız çocuklarının evlilikleri ile ilgili resmi rakamlar olmadığı için net bir veri elde edilemiyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Çocuklarımızı korumalıyız!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu hastalıklı zihniyetteki canlılar neyi gerekçe gösterirse göstersin, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;bilinçlenip çocuklarımızı korumalıyız.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="çocuk gelin" /><category term="pedofili" /><category term="sübyancılık" /><category term="çocuk evliliği" /><category term="insan" /><category term="tecavüz" /><category term="gebe" /><category term="tüik çocuk gelin" /><category term="tüik çocuk evlilik" /><summary type="html">Çocuk gelinler ve çocuk istismarları son zamanlarda teknolojinin gelişmeyisle birlikte, haber alma organlarının çeşitlenmesi ve kolaylaşması nedeniyle daha fazla gündeme gelmektedir. İnsanların bilinçlenmeye başlaması ile, bu konulara daha fazla duyarlı davranmaya başladıklarını görüyoruz. Tabiki bilinçlenen insanların yanı sıra değişmeyen hastalıklı zihniyete sahip insanlarında varlığı dünya üzerinde devam etmektedir.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/child-bride.jpg" /></entry><entry><title type="html">İyi ve Kötü İnsan!</title><link href="http://localhost:4000/iyi-ve-kotu-insan.html" rel="alternate" type="text/html" title="İyi ve Kötü İnsan!" /><published>2018-01-25T00:00:00+03:00</published><updated>2018-01-25T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/iyi-ve-kotu-insan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/iyi-ve-kotu-insan.html">&lt;p&gt;İyi ve Kötü insan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biz insanlar genelde iyi insanlar olduğumuzu düşünürüz. Hangi algıya göre iyi insanız tabiki kendi düşüncemize göre iyi insanız. Toplum tarafından en hastalıklı insan ilan edilen biri dahi kendisinde bir sorun olduğunu düşünmez ve iyi bir insan olduğunu söyler. Eşini, çocuklarını gözünü kırpmadan katleden bir katil özünde iyi bir insan olduğunu söyler çünkü yaptıklarının kendine göre sebepleri vardır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/atomicbomb.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kitleleri hiç düşünmeden yok eden emirleri verenler kendilerine göre hep haklılar. Bugün soykırımları gerçekleştirenler kendilerine göre haklı olduklarını söylerler. Bu insanlar sizce iyi insanlar mı?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/trafficaccident.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu örnekler tabiki çok uç örnekler olduğundan biraz daha hayatın içerisiden, kendimizden örnekler verelim. Birçoğumuz bir işyerinde çalışıyoruz, iş yerine gitmek için toplu taşıma araçlarını yada kişisel araçlarımızı kullanıyoruz. Toplu taşıma araçlarını kullanırken gerçekten insan gibimi davranıyoruz. Başkasına saygı göstermeden kendimize göre haklı sebeplerimiz olduğu için önce binmek için birbirimizi ezmiyormuyuz. Peki araç kullanırken, birazdaha erken gidebilmek için trafik kurallarını çiğnemiyormuyuz. Tabiki bunları yaparken kendimize göre haklı sebeplerimiz var.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/slander.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peki biri için gerçek sebebini bilmeden sadece öyle olduğunu düşündüğü için iftira atan insanlar nasıl insanlar. Kendi menfaatleri için başkasının canının yanmasını umursamayan hatta sebebi olan insanlar nasıl insanlar. İşyerlerinizde kendisinin koltuğu için bir iş arkadaşını kovdurma düşüncesine girenler nasıl insanlar. Daha verilecek birçok örnek var sanırım. Sizde kendinize sorun, iyi insan ve kötü insan kimdir?&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="iyi insan" /><category term="kötü insan" /><category term="soykırım" /><category term="katil" /><category term="işyeri" /><category term="çalışmak" /><category term="trafik" /><category term="toplu taşıma" /><summary type="html">İyi ve Kötü insan!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/goodandbadpeople.jpg" /></entry></feed>