<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-04-15T15:03:34+03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">İnsan Sevmez</title><subtitle>İnsanlığa dair bir düşünce...</subtitle><author><name>insansevmez</name></author><entry><title type="html">Kafese Hapsedilen Adam</title><link href="http://localhost:4000/kafese-hapsedilen-adam.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kafese Hapsedilen Adam" /><published>2018-04-10T00:00:00+03:00</published><updated>2018-04-10T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/kafese-hapsedilen-adam</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kafese-hapsedilen-adam.html">&lt;p&gt;Uzak ülkelerden birinde vaktiyle bir kral yaşarmış. Bu kral, bir akşam diplomatik bir davete katılmış. Davet sıkıcı ve yorucuymuş, bu yüzden sarayına döner dönmez pencere­ nin yanında en sevdiği koltuğuna kurulup sarayın öbür ka­ nadındaki misafir odasından gelen müziği dinlemeye koyul­ muş. Pencereden öylesine dışarıyı izlerken gözüne sıradan görünüşlü bir adam çarpmış. Adam evine dönmek üzere sa­rayın önünden geçen ve beş senedir aynı yolu haftanın beş günü yürüyen kendi halinde biriymiş. Kral bu adamın haya­tını hayal etmeye başlamış birden. Evine varışını, karısını ku­caklamasını, geç bir saatte yemeğe oturuşunu, çocuklarla sohbet etmesini, yatağına yatmasını, belki karısıyla aşk dolu dakikalar geçirmesini, uyumasını ve ertesi gün tekrar işe git­mek için erkenden kalkışını, bunların hepsini zihninde canlandırmış.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonra kralı bir meraktır almış, hatta o kadar meraklanmış ki bütün yorgunluğunu unutmuş. Kendi kendine mırıldan­mış: “Acaba bu adamı da hayvanat bahçesindeki hayvanlar gibi bir kafese kapatsam ne olurdu?”&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ertesi gün kral saraya bir psikolog çağırtmış. Ona fikrini anlatıp, deneyini gözlemlemek için bir süre sarayda kalması­nı rica etmiş. Derken saraya hayvanat bahçesinden kocaman bir kafes getirilmiş. Kafes gelince, kralın adamları derhal gi­dip bizim sıradan adamımızı evinden almışlar, kafesin içine koymuşlar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Başlangıçta adam neredeyse delirecek gibi olmuş. “Tram­vayı yakalamak zorundayım. İşe gitmeliyim, bakın saat kaç oldu, geç kaldım!” diye bağırmış durmuş. Fakat bir süre son­ra adam neler olup bittiğini fark eder gibi olunca sinirlenmiş ve olanca gücüyle itiraz etmeye başlamış: “Kral bana bunu nasıl yapar? Yasalara aykırı bu, bu haksızlık!” Son derece tok ve gür bir sesle haykırıyormuş adam; gözleri öfke doluymuş.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haftanın diğer günleri boyunca adam protestolarına de­ vam etmiş. Kral kafesin yakınlarından geçerken direk krala bağırıyormuş. Her seferinde kral adama aynı karşılı­ğı vermiş: “ Bak, burada sana ne güzel bakıyoruz. Güzel bir yaltağın, yemek için nefis yiyeceklerin var. İşe gitmek zorun­ da da değilsin. Öyleyse neden hala bağırıp duruyorsun?” Aradan birkaç gün daha geçmiş. Adamın bağırışları önce azalmış, sonra hepten kesilmiş. Kafeste çıt çıkarmadan otur­ maya başlamış. Hiç kimseyle konuşmuyormuş ama gözlerin­ de ateş gibi parlayan nefret, her şeyi başından beri izleyen psikoloğun dikkatinden kaçmamış.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haftalar birbirini kovalamış. Kral yine her sabah kafesin önünden geçip adama iyi bakılacağı garantisini tekrarlıyorsa da, adam kralın sözlerine artık daha geç tepki verir olmuş. Sanki krala olan nefretini bir anlık unutuyor ve kralın dedik­lerinin doğru olup olamayacağını kendine soruyor gibiymiş.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Birkaç hafta daha geçtikten sonra, adam psikoloğa kralın yaptığının gerçekten mantıklı olduğunu anlatmaya başlamış. Sürekli olarak kaderinin bu olduğunu ve kaderini kabul et­menin en akla uygun davranış olduğuna emin olduğunu söylemiş psikoloğa. Bir gün bir grup profesör ve doktora öğrencisi adamı görmeye gelmişler. Adam yine onlara da ken­disinden hiçbir şey beklenmeksizin yedirilip içirilmesini ve bakılmasını mükemmel bulduğunu söylemiş. Psikolog ada­mın tavrını bayağı garipsemiş. “Neden onlara da kafeste ya­şamanın mükemmel olduğunu anlatmaya çalışıyor ki ?” di­ ye düşünmüş.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Takip eden günlerde, kral kafese yaklaştığında artık adam parmaklıkların arasından ona uzanıyor ve teşekkürlerini sunuyormuş. Kralın avluya inmediği zamanlarda ise adam psi­kologu hiç fark etmiyor, somurtuyor ve iyice huysuzlaşıyormuş. Kafesin bekçisi ona yemek getirdiğinde tepsiyi elinde tam tutamıyor, yemekleri sağa sola döküyormuş. Her sefe­rinde sakarlığı için özür diler olmuş. Kendisine bakılmasın­ dan dolayı ne kadar mutlu olduğunu ifade eden felsefi teori­lerini bir kenara bırakan adamın ağzından sadece “Kader bu.” sözcükleri dökülüyormuş. Defalarca bu kelimeleri tek­rarladıktan sonra giderek yalnızca “Bu” demeye gücü yet­meye başlamış.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son aşamanın ne zaman başladığını kimse pek kestirememiş. Adamın gülüşünün anlamını yitirdiğini, yüz ifadesinin boş bir hal aldığını da fark eden yine psikolog olmuş. Adam sadece yemeğini yiyip ara sıra psikoloğa bir iki laf söylüyor­muş. Gözleri hep uzaklara dalıyor, psikoloğa baktığı halde bir şey gördüğüne inanmak çok zormuş.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artık konuştuğunda adam “ben” sözcüğünü hiç kullanmıyormuş. Kafesi kabullendiğinden ne kızgınlığı, ne nefreti ne de teşekkürleri kalmış. En sonunda adam delirmiş.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O gece psikolog bir rapor yazmak üzere odasına kapan­mış. Ne var ki bir türlü yazacak bir şey bulamıyormuş; ken­dini o kadar boş hissediyormuş ki! Saatlerce kendi kendini telkin etmiş: “Hiçbir şey yok olmaz; sadece biçim değiştirip enerjiye dönüşür.” Yine de hep bir şeylerin yok olduğunu hissediyormuş. Bu deneyin sonucunda kainattan bir şeylerin eksildiğini anlamış psikolog. Eksilen şey neyse onun yerini kuru bir boşluğun aldığını da.&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="kafes" /><category term="hikaye" /><category term="kafese hapsedilen" /><category term="kral" /><category term="psikoloji" /><summary type="html">Uzak ülkelerden birinde vaktiyle bir kral yaşarmış. Bu kral, bir akşam diplomatik bir davete katılmış. Davet sıkıcı ve yorucuymuş, bu yüzden sarayına döner dönmez pencere­ nin yanında en sevdiği koltuğuna kurulup sarayın öbür ka­ nadındaki misafir odasından gelen müziği dinlemeye koyul­ muş. Pencereden öylesine dışarıyı izlerken gözüne sıradan görünüşlü bir adam çarpmış. Adam evine dönmek üzere sa­rayın önünden geçen ve beş senedir aynı yolu haftanın beş günü yürüyen kendi halinde biriymiş. Kral bu adamın haya­tını hayal etmeye başlamış birden. Evine varışını, karısını ku­caklamasını, geç bir saatte yemeğe oturuşunu, çocuklarla sohbet etmesini, yatağına yatmasını, belki karısıyla aşk dolu dakikalar geçirmesini, uyumasını ve ertesi gün tekrar işe git­mek için erkenden kalkışını, bunların hepsini zihninde canlandırmış.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/kafese-hapsedilen-adam.jpg" /></entry><entry><title type="html">Aşk Kalıcı Olabilir mi?</title><link href="http://localhost:4000/ask-kalici-olabilir-mi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Aşk Kalıcı Olabilir mi?" /><published>2018-04-09T00:00:00+03:00</published><updated>2018-04-09T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/ask-kalici-olabilir-mi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ask-kalici-olabilir-mi.html">&lt;p&gt;Kadın erkek ilişkilerinde en kritik soru bu olsa gerektir. Evliliğin başlangıcında romantik duygular daha baskındır. İkinci dönemde kişilik ve güç çatışması yaşanmaya başlar. Taraflar akıllı veya şanslı iseler üçüncü dönem olan bağlılık aşamasına geçerler. Evlilikte aşkın yani romantik duyguların devam etmesi, iyi ilişki kurmaya bağlıdır. Bunun için aşk iyi ilişkinin sebebi değil, sonucudur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Âşık olmak, sihirli bir duyguyu yaşamaktır. Bu, iki ayrı kişinin bir olması demektir. Bu duygu karşılıklı olarak beklentileri yükseltir. Erkek kadının kendisi gibi düşünüp davranmasını beklerken kadın da erkekten aynı şeyi ister. Aşıklar yara almaya başlayan bu ilişkiyi düzeltmek için birbirlerine gereken zamanı ayırmazlar veya iletişim biçimlerini düzeltmezlerse, beklentileri hayal kırıklığına dönüşür. Bunun sonucunda suçlayıcı, yargılayıcı, hoşgörüsüz, zorlayıcı ve bağışlaması olmayan çatışmalar yaşanır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Her âşık, kendine aşkı kalıcı kılan kritik sorulan sormalıdır. “Neden aramızda çatışma oluyor, bu çatışmanın arka plânında ne var?” türünden sorular cevap bekleyen sorulardır. Mutlu olamayan çiftler, karşı cinsin gizli kalmış farklarını anladığında sevgi ve iyi niyetin de yardımıyla sorunlarını kolaylıkla çözebilirler.&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="Aşk" /><category term="kadın" /><category term="erkek" /><category term="aşık" /><category term="sonsuza kadar" /><category term="mutlu" /><category term="çift" /><category term="psikoloji" /><summary type="html">Kadın erkek ilişkilerinde en kritik soru bu olsa gerektir. Evliliğin başlangıcında romantik duygular daha baskındır. İkinci dönemde kişilik ve güç çatışması yaşanmaya başlar. Taraflar akıllı veya şanslı iseler üçüncü dönem olan bağlılık aşamasına geçerler. Evlilikte aşkın yani romantik duyguların devam etmesi, iyi ilişki kurmaya bağlıdır. Bunun için aşk iyi ilişkinin sebebi değil, sonucudur.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/ask-kalici-olababilir-mi.jpg" /></entry><entry><title type="html">Kendinizi Suçlamaktan Vazgeçin</title><link href="http://localhost:4000/kendinizi-suclamaktan-vazgecin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kendinizi Suçlamaktan Vazgeçin" /><published>2018-04-05T00:00:00+03:00</published><updated>2018-04-05T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/kendinizi-suclamaktan-vazgecin</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kendinizi-suclamaktan-vazgecin.html">&lt;p&gt;Kendini suçlayan bildirimlere karşı koymak için yargılayıcı anlatımları ısrarla ayıklamalı ve bunların yerine dengeleyici olnaları kullanmalısınız.Durumla ilgili gerçekleri,kendinizi yargılamadan belirtin ve aşağıdaki gibi pekiştirici benlik bildirimleri kullanın:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Artık suçlama yok&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Herkes hata yapar,bu insanca bir şey&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Olmuş bir olaya takılıp kalmak yok.Geçmiş geçmişte kaldı ve ben bu konuda bir şey yapamam.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hatalarımın farkına varıp,yola devam edebilirim.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;O anki farkındalığım oranında elimden geleni yaparım&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Unut gitsin&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Başkalarından sorumlu değilim&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Başkalarının davranışları için kendimi suçlamam gerekmez&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hareketlerimin sonuçlarını kabul ederim,ancak geçmişteki hatalarım yüzünden suçluluk duygusuna boğulmayacağım.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zafer işssiz kalmış bir garsondur.Kendi sorunları için olduğu kadar,kız arkadaşının sorunları içinde kendini suçluyordu.İşini yitirdiği,yenisini bulamadığı için depresyondaydı. Kız arkadaşını da depresyona girmesine ve onun için kaygılanan kız arkadaşının aşırı yemesine neden olduğu için kendini suçluyordu.Ne zaman işini ya da kız arkadaşını düşünse zihninde , “Hepsi benim suçum” tümceciği neon ışıkları gibi parlıyor,ardından bir suçluluk ve çöküntü dalgası kaplıyordu içini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aklında dönüp duran bu düşünceye karşı çıkmak için, Zafer,lisedeki antrenörünün onunla ne tür bir moral konuşması yapabileceğini hayal etti ve bunu bir kenara yazdı;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Saçmalık*&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hepsi senin suçun değil*&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kendine kötü şeyler söylemeyi bırak&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;İşler azaldığı için işten çıkarıldın.İşlerin azalması ise senin suçun değil.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Restoranda iş bulmak da aynı nedenle zor.Yani,o da senin suçun değil&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Acıma ve suçluluk duyguların tüm gücünü tüketiyor.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Onun öyle ya da böyle hissetmesini sen sağlayamazsın&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Zafer bu bildirimler içinde duymayı ve en çok gereksindiklerini yıldızla imledi ve onları ezberledi.&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="özgüven" /><category term="eleştiri" /><category term="suçlama" /><category term="senin yüzünden" /><category term="özgüvensiz" /><category term="psikoloji" /><summary type="html">Kendini suçlayan bildirimlere karşı koymak için yargılayıcı anlatımları ısrarla ayıklamalı ve bunların yerine dengeleyici olnaları kullanmalısınız.Durumla ilgili gerçekleri,kendinizi yargılamadan belirtin ve aşağıdaki gibi pekiştirici benlik bildirimleri kullanın:</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/kendini-suclamak.jpg" /></entry><entry><title type="html">Etkili Yanıt Verme Yöntemleri</title><link href="http://localhost:4000/etkili-yanit-verme-yontemleri.html" rel="alternate" type="text/html" title="Etkili Yanıt Verme Yöntemleri" /><published>2018-04-05T00:00:00+03:00</published><updated>2018-04-05T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/etkili-yanit-verme-yontemleri</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/etkili-yanit-verme-yontemleri.html">&lt;p&gt;Eleştiriye yanıt vermenin en etkili yolu kendini belirleyici tarzda davranmaktır. Böyle davranış eleştirmene saldırmaz,ona teslim olmaz,ya da onu sabote etmez,eleştirmeni silahsızlandırır. Sizi eleştiren birine kendinizi belirleyici tarzda yanıt verdiğinizde anlaşmazlıkları ortadan kaldırır,eleştiriyle ilgili doğru gördüğünüz bölümü onaylar,geri kalanını önemsemez ve özgüveninizden özveriden bulunmadan ,istenmeyen saldırılara son verirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eleştiriye belirleyici yöntemle yanıt vermenin yöntemleri başlıca üç teknikten oluşmaktadır,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Onay&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Örtülü Onay&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Araştırma.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Biz bu yazımızda etkili yanıt verme yöntemlerinden Onay yöntemini anlatacağız.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onay: Onaylamanın en basit açıklaması ,eleştirmenle aynı düşüncede olduğumuzu belirtmektir.Onayın amacı,eleştiriyi anında kesmektir.İyi sonuç verir.Eleştiriyi onayladığımızda eleştirmene,”Evet,ben de aynı şeyi düşünüyorum” dersiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biri sizi eleştirdiğinde,eleştirisinde haklı ise,şu dört basit adımı atın:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;1.Ona,”Haklısın” deyin.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2.Eleştiriyi tekrarlayın ki,eleştirmen onu doğru duyduğunuzdan emin olsun.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;3.Uygun görüyorsanız,eleştirmene teşekkür edin.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;4.Uygun görüyorsanız,eleştiriyle ilgili açıklamada bulunun.Yaptığınız açıklamanın özür dilemek niteliğinde olmamasına dikkat edin.Özgüveninizi yükseltmek aşamasındayken,en iyi yolun hiçbir zaman özür dilememek ve ender olarak açıklamada bulunmak olduğunu anımsayın.Eleştirmenlerin çoğu özür ya da açıklama hak etmez.Yalnızca haklı olduklarını söylediğinizi duymakla yetinmeleri gerekir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Eleştiriye basit bir onayla yanıt vermenin bir örneği&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eleştiri&lt;/strong&gt; : Saat dokuz buçuk.Yarım saat önce burada olmalıydın&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yanıt&lt;/strong&gt;   :  Haklısın,geç kaldım.Bu sabah bindiğim otobüs bozuldu.Bizi alması için başka otobüs yolladılar,onu bekledik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İleri derecede onay,eleştirmeni sizinle dostça birleşmeye zorunlu kılar.İşte bir örnek:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eleştiri&lt;/strong&gt; :  Ofisin çok dağınık.Burada aradığını nasıl buluyorsun ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yanıt&lt;/strong&gt;    :  Haklısın,gerçektende ofisim çok dağınık.Aradığımı hiçbir zaman bulamıyorum. Dosyalama sistemimi yeniden nasıl organize edeceğim konusunda bir fikir versene.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onayın bir kaç avantajı vardır.Öncelikle,eleştirmenlerin en çabuk ve etkili biçimde susturulmasını sağlayan stratejilerden biridir.Eleştirmenler sizinle daha çok tartışmak için onlara karşı koymanızı bekler.Ana düşüncelerini tamamlamak için sizi zayıf yanlarınızı tekrar tekrar sıralayıp örnekler vermek ve sizi yerden yere vurmaya bayılırlar.Bir eleştirmeni söyleyecek başka sözü kalmaz.Tartışmayı reddetmeniz,daha fazla konuşmayı gereksiz kılar.Onaydan sonra çok az eleştirmen konuyu sürdürmede ısrarcı olur,çünkü haklı çıkmanın mutluluğunu yaşar.Eleştirmen açısından haklı çıkmak,sizi daha fazla karalama lüksünün elinde alınmasına değer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onayın bir de büyük zararı vardır: Kendiniz hakkında doğru olmayan bir eleştiriyi onaylamak,özgüveninizi zedeler.Eleştirmenin söylediğine siz de içtenlikle katılıyorsanız,onay ancak o zaman özgüveninizi korur.Eleştiriye tam anlamıyla katılamıyorsanız sizin için en doğrusu Örtülü Onay yöntemini kullanmaktır. Örtülü onay yöntemini bir sonraki yazımız da detaylı bir şekilde ele alacağız.&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="Eleştiri" /><category term="eleştiriye cevap verme" /><category term="onay" /><category term="özgüven" /><category term="özgüvensiz" /><category term="özgüvenim yok" /><category term="eleştiriye karşı savunma" /><category term="psikoloji" /><summary type="html">Eleştiriye yanıt vermenin en etkili yolu kendini belirleyici tarzda davranmaktır. Böyle davranış eleştirmene saldırmaz,ona teslim olmaz,ya da onu sabote etmez,eleştirmeni silahsızlandırır. Sizi eleştiren birine kendinizi belirleyici tarzda yanıt verdiğinizde anlaşmazlıkları ortadan kaldırır,eleştiriyle ilgili doğru gördüğünüz bölümü onaylar,geri kalanını önemsemez ve özgüveninizden özveriden bulunmadan ,istenmeyen saldırılara son verirsiniz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/etkili-yanit-verme-yontemleri.jpg" /></entry><entry><title type="html">Acıyla Yüzleşme</title><link href="http://localhost:4000/aciyla-yuzlesme.html" rel="alternate" type="text/html" title="Acıyla Yüzleşme" /><published>2018-04-05T00:00:00+03:00</published><updated>2018-04-05T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/aciyla-yuzlesme</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aciyla-yuzlesme.html">&lt;p&gt;Kendinizi yargılamaktan vazgeçtiğinizde, kendinizde önemli bazı duygusal değişikler fark edeceksiniz.Bir süre için o temel &lt;strong&gt;“kötü biri olma”&lt;/strong&gt; duygusunun bilinçli olarak daha fazla farkına varacaksınız.Yargılama,sizin o dipsiz kuyuya,içinizdeki o boş,değersiz yere düşme korkunuzu karşı kullandığınız bir silahtı. yargılama olmadan,bu duyguları gizlemek için kendinize ya da başkalarına karşı öfkeyi kullanamazsınız.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aynı bir alkoliğin duygularından kaçma alışkanlığını bırakmak zorunda olduğu gibi,siz de &lt;strong&gt;“kötü biri olma”&lt;/strong&gt; duygularınızdan yargılamayla kurtulma alışkanlığınızı bırakmayı öğreniyorsunuz. Bu da acıyla yüzleşmek zorunda kalmak demektir.Bunu söylemenin kolay, yapmanın çok zor olduğu açıktır.Acı müthiş olabilir.Acıyla yüzleşmenin tek alternatifi acıdan kaçmaktır,ancak bu strateji size şimdiye kadar çok pahalıya mal olmuştur.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acıyla yüzleşmek bir ustalıktır.Acının nasıl işlediğini ve onunla nasıl başa çıkacağınızı bilirseniz, onunla karşılaştığınızda daha az ezilirsiniz. Çok acı çektiğiniz zaman bu bir diş ağrısı ya da değersizlik duygusu olabilir. Acı dikkatinize hükmeder ve sizin için en önemli şey acı olur. Acının orada olmadığı zamanı anımsamak zorlaşır.Yeniden iyi olmayı düşlemek zorlaşır. Sanki acı geçmişi ve geleceği silmiştir.Yalnızca şu anı önemserseniz ve şimdi şuan dayanılmazdır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acının dikkatinize bu olağan dışı biçimde hükmetme becerisi onun gerçek doğasını maskeler. Acı hiç değişmeyen ya da mola vermeyen bir duygu değildir. Acı dalgalar halinde gelir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belkide acının bir sarkaç gibi gelip giden karakterine verilecek en iyi örnek,felakete uğramaktır. Bir kayıp duygusu sizi sarar.Bu öyle güçlü bir duygudur ki,insan onun biteceğini hayal bile edemez.Ancak sonra,bir süre için biter,bir uyuşukluk,bir durgunluk ve rahatlama dönemi başlar.Çok geçmeden uyuşukluk yeni bir kayıp dalgasıyla yer değiştirir. Bu da böylece sürüp gider: Kayıp dalgaları,durgunluk,kayıp,durgunluk.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu acının doğal dönüşümüdür. Aşırı yüklendiğinizde duygularınız hemen kesilir,kelimenin tam anlamıyla bir süre hiçbir şey hissetmezsiniz. Bu dalgalar her seferinde daha küçük olarak ve size daha uzun dinlenme süresi bırakarak devam eder,ta ki,sonunda acı bitene kadar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bedenimiz de fiziksel acıya aynı tepkiyi verir.Eli şiddetli derecede yanmış bir adam tepkisini şöyle anlatır &lt;strong&gt;“Acı o kadar fazlaydı ki,haykırmak istiyordum.Ancak,bir süre sonra tuhaf bir şey hissettim.Acı zaman zaman kesiliyordu,belki on ya da yirmi saniye kadar,sonra yine başlıyordu.Bu durum öyle düzenli olmaya başladı ki,acının ne zaman kesileceğini biliyor ve kesilmesini bekliyor,kesildiği zaman dinlenebiliyordum.Bu küçük kesintilerin olacağını bildiğim için acıya katlanabiliyordum.“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hem bedeninizin hem de zihnimizin acıyı zaman zaman yavaşlatıp,nefes almanızı sağlayacak doğal mekanizmaları vardır.Acıyı anlamak demek bu dinlenme sürelerini beklemek ve onları acıya ara vermek için kullanmak demektir.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sizin iyi değilim duygunuz da diğer tüm acılarla aynı salınımlara sahiptir.İyi değilim duygusu öyle güçlü gelir ki,o anda önemsediğiniz tek olgu bu duygudan kaçmaktır.Oysa acıyla yüzleşebilinirseniz,acı dalgasının kısa sürede geçtiğini anlayabilirsiniz.Acı dalgaları arasında başa çıkma mantralarınızı yineler,daha önce de bu duyguya dayandığınızı,sonunda nasıl geçeceğini kendinize anımsatabilirsiniz.Kendinize ya da başka birine saldırmanız gerekmez,çünkü acının ansızın belirmesine kanmamak,kendinizi aşağıdaki düşüncelere kaptırmamaktır:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sonsuza kadar sürecek&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Buna dayanamıyorum&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bunların yerine aşağıdaki başa çıkma düşüncelerini kullanın:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Geçecek&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Acı dalgası geçinceye kadar bekleyebileceğimi biliyorum&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bu duygu erken yaşlarda yaşadığım acılardan kaynaklanıyor,benim gerçek değerimle ilgilisi yok.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kendimi kötüymüş gibi hissetsem bile,yine iyi olabilirim&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="acı" /><category term="acıyla yüzleşme" /><category term="acıya dayanamıyorum" /><category term="sonsuza kadar sürecek" /><category term="geçecek" /><category term="acıdan kurtulmak" /><category term="acıdan kurtulma yöntemi" /><category term="psikoloji" /><summary type="html">Kendinizi yargılamaktan vazgeçtiğinizde, kendinizde önemli bazı duygusal değişikler fark edeceksiniz.Bir süre için o temel “kötü biri olma” duygusunun bilinçli olarak daha fazla farkına varacaksınız.Yargılama,sizin o dipsiz kuyuya,içinizdeki o boş,değersiz yere düşme korkunuzu karşı kullandığınız bir silahtı. yargılama olmadan,bu duyguları gizlemek için kendinize ya da başkalarına karşı öfkeyi kullanamazsınız.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/aciyla-yuzlesmek.jpg" /></entry><entry><title type="html">Acıdan Korunma</title><link href="http://localhost:4000/acidan-korunma.html" rel="alternate" type="text/html" title="Acıdan Korunma" /><published>2018-04-05T00:00:00+03:00</published><updated>2018-04-05T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/acidan-korunma</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/acidan-korunma.html">&lt;p&gt;Her şeyi yanlış yapıyorum duygusu sizi sürekli olarak büyük acılar hisetme tehkisesiyle karşı karşıya bırakır. Karşınızdakinin bir tek sözü ,bir tek başımı ağrıttın ifadesi ya da dikkat çeken tek yanlış hareket buna neden olabilir ve siz hemen korunmaya gerek duyarsınız.İşin zor yanı, olayı aklınızdan çıkarmak ya da eleşltirmeninizin ağzının payını vermek her zaman işe yaramaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duyduğunuz acı büyüktür.Olayı mantıkla halletmeye çalışırsanız,kendinize bunun küçük bir şey olduğun söylersiniz,herkesin arada bir sinirlenmeye hakkı vardır dersiniz.Ancak,bu mantıklı ses kötü biri olma selinden boğulur gider.Her şeyin altında o boş, yanlız ve kendinizi değersiz hissettiğiniz yer vardır. Siz ise oraya düşmekten korkarsınız.Bu korku sizden müthiş bir kendini koruma güdüsü yaratır, kendinizi bu duygudan korumak için her yolu deneme güdüsü.
Yanlış yapıyorum duygusundan korunmanın başlıca üç yolu vardır&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaçmak.Bu korunma yöntemi ilaç ve alkol almak, değişik kaçış yöntemleri ve duygusal yalnızlık içerir.Diğer insanlara saldırmak.Dışarıya öfke yönelterek, &lt;strong&gt;“yanlış yapıyorum,ben kötüyüm“&lt;/strong&gt; duygusunun önünü kesmek. Kendinize saldırmak.Kendinize öfke yönelterek yanlış yapıyorum,ben kötüyüm duygusuna engel olmak.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İlk iki koruma yöntemi açıktır, ancak sonuncusu dışarıdan oldukça anlamsız görünüri.Kendinize saldırarak nasıl olur da değersizlik duygusunu engellersiniz? Yanıt, kendinize mükemmeli başarmak ümidiyle saldırdığınızdır. Derinde yatan inanç,sonunda yanlışlarımızı düzeltip günahlarınızın karşılığını ödemek için kendinizi yeterli derecede hırpalamaktır.Kendine saldırmanın tüm amacı,bir tür yadsıma alıştırması yapmaktır,bundan sonra da kendinizi,şimdi olduğu kadar hep değersiz bulma korkunuzu yadsımaktır. Kendinize kızıp köpürdüğünüzde bir çeşit her şeyi yapabilecek güçte olma fantezisi,başka bir deyişle,kendinizde nefret ettiğiniz her şeyi düzeltebileceğiniz fantezisi sürdürür ve kendinizi düzeltmek için yeterince hırpalarsınız,bu yanlış ve kötü olma duygusundan sonunda kurtulacağınızı umarsınız.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kendini kamçılamak acıyı gerçekten rahatlatır.Siz yanlışlarınızı bulmaya o kadar fazla yönelir ve psikolojik onarım için öyle hararetle kendinize karşı seferberlik ilan edersiniz ki, düzgün biri olmama duygunuz bir süre için maskelenir.&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="acı" /><category term="korunma" /><category term="değersizlik" /><category term="kaçmak" /><category term="korku" /><category term="psikoloji" /><summary type="html">Her şeyi yanlış yapıyorum duygusu sizi sürekli olarak büyük acılar hisetme tehkisesiyle karşı karşıya bırakır. Karşınızdakinin bir tek sözü ,bir tek başımı ağrıttın ifadesi ya da dikkat çeken tek yanlış hareket buna neden olabilir ve siz hemen korunmaya gerek duyarsınız.İşin zor yanı, olayı aklınızdan çıkarmak ya da eleşltirmeninizin ağzının payını vermek her zaman işe yaramaz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/acidan-korunma.jpg" /></entry><entry><title type="html">Herkesin Eleştiren Bir İç Sesi Vardır</title><link href="http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir.html" rel="alternate" type="text/html" title="Herkesin Eleştiren Bir İç Sesi Vardır" /><published>2018-04-03T00:00:00+03:00</published><updated>2018-04-03T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir.html">&lt;p&gt;Herkesin eleştiren bir iç sesi vardır. Ancak özgüveni düşük kişilerin iç sesi daha acımasız ve konuşkan olur. Ben yazımda bu iç sesi &lt;strong&gt;“eleştirmen”&lt;/strong&gt; olarak betimleyeceğim. Eleştirmen, yanlış giden işler için sizi suçlar. Sizi başkalarıyla, onların başarı ve yetenekleriyle karşılaştırıp sizi yetersiz bulur. Eleştirmen, erişilmesi olanaksız mükemmellik ölçüleri koyar ve sonra en küçük hatanız için sizi hırpalar. Tüm hatalarınızı kayda geçirdiği halde başarılarınız ve güçlü yanlarınızdan söz etmez.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nasıl yaşamanız konusunda bir senaryoya sahiptir. Gereksinimleriniz sizi onun kuralları dışında çıkarırsa, size haykırarak hatalı ve kötü olduğunuzu söyler.
Ona göre hep en iyi olmanız gerekir. En iyi değilseniz, hiçbir şey olamazsınız. Size salak, yetersiz, çirkin, bencil, zayıf gibi adlar takar ve öyle olduğunuza inanmanızı sağlar. Arkadaşlarınızın zihnini okur ve onların sizi boş ve sıkıcı bulduklarını, sizden dolayı düş kırıklıklarına uğradıklarını, hatta sizden iğrendiklerini söyler.
&lt;strong&gt;“Her zaman aptalca şeyler söylediğinizi”&lt;/strong&gt; , &lt;strong&gt;“ilişkilerinizi hiçbir zaman yürütemediğinizi”&lt;/strong&gt; ,&lt;strong&gt;“hiçbir işi asla zamanında yapamadığınızı”&lt;/strong&gt; iddia ederek zayıf yanlarınızı abartır.&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="özgüven" /><category term="eleştiri" /><category term="salak" /><category term="aptal" /><category term="ilişki" /><category term="iç ses" /><category term="özgüvensiz" /><category term="acımasız" /><category term="psikoloji" /><summary type="html">Herkesin eleştiren bir iç sesi vardır. Ancak özgüveni düşük kişilerin iç sesi daha acımasız ve konuşkan olur. Ben yazımda bu iç sesi “eleştirmen” olarak betimleyeceğim. Eleştirmen, yanlış giden işler için sizi suçlar. Sizi başkalarıyla, onların başarı ve yetenekleriyle karşılaştırıp sizi yetersiz bulur. Eleştirmen, erişilmesi olanaksız mükemmellik ölçüleri koyar ve sonra en küçük hatanız için sizi hırpalar. Tüm hatalarınızı kayda geçirdiği halde başarılarınız ve güçlü yanlarınızdan söz etmez.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/ic-ses-kaynagi.jpg" /></entry><entry><title type="html">Sezgisel Düşünme Ustalığı</title><link href="http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sezgisel Düşünme Ustalığı" /><published>2018-03-26T00:00:00+03:00</published><updated>2018-03-26T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi.html">&lt;p&gt;Beyniniz sürekli olarak bir maliyet-fayda analizi yapıyor. Evrimleşmiş organizmalar gibi, enerji tasarrufu için daha verimli olan zihinsel kısayolları kullanırız.
Daniel Kahneman’ın Hızlı ve Yavaş Düşünme adlı kitabında açıkladığı gibi, bilgiyi işlemek ve karar vermek için iki temel düşünce tarzını kullanıyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mod 1 sezgisel, anlık, bilinçsiz, otomatik ve duygusaldır.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mod 2 yavaş, rasyonel, bilinçli, yansıtıcı, akıl yürütme ve kasıtlıdır.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Herhangi bir zamanda, aktif düşünceleriniz ve eylemleriniz hangi modun çalışmakta olduğuna bağlı olarak değişir. Yavaş, kasıtlı, odaklanmış ve mantıksal düşünme genellikle karmaşık problemlere uygulanır. Kasten düşünce daha güvenilirdir, ancak nadiren durup, yansıtır ve yavaş kararlar veririz, çünkü birçok durumda yanıtlarımız otomatiktir, bu nedenle sezgisel düşünme sürecinizi iyileştirme ihtiyacı vardır.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sezgisel zihin&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sezgisel düşünme, hızlı eylem, karar verme ve kararlar için bilinçsiz bir süreçtir. Yaptığımız kararların çoğu otomatiktir. Beyniniz zamanla durumları ele almak için bilinçdışı alışkanlıklar geliştirir. Sezgilerimiz, çoğunlukla sosyal alanda hızlı kararlar almak için evrimsel tarih boyunca ince bir üne sahip olmuştur. Sezgiyi kullanarak, deneyimlerimizi yargılara, tepkilere ve eylemlere dönüştürürüz. Somut kanıtlar, bilimsel gerçekler veya aktif akıl yürütme olmadan kararlar verdiğinizde sezgiye güvenirsiniz. Sezgi, beklentiler yaratmamıza, noktaları birleştirmemize, tutarsızlıkları işaretlememize ve olası sorunlardan bizi uyarmamıza yardımcı olur.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Albert Einstein: “Sezgisel zihin kutsal bir armağandır ve akılcı akıl sadık bir hizmetkârdır. Hizmetkarı onurlandıran ve hediyeyi unutmuş bir toplum yarattık.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sezgi, &lt;strong&gt;“nedenini bilmeden bilmek”&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;“kalbinizle düşünmek”&lt;/strong&gt; olarak adlandırılabilir. Bizi tahrik eden bu görünmeyen güç, rasyonel akıl, sezgiye hizmet eder.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir partnerin seçilmesi, bir kariyere yerleştirilmesi ve çocuk sahibi olmak isteyip istemediğinize karar vermesi gibi önemli kararlar, sezgisel zihnimiz tarafından en iyi şekilde verilmiş olup, karar modelleriyle bilgilendirilir. Kararlarınız ile yoğun bir şekilde sezgiye güvenirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maalesef, hızlı ve sezgisel kararlar vermek kurulan modeller yanlışsa, bilinçsiz yetersizlik ile karşılaşılabilir. Bu seçimlerinizi ve gündelik hayatlarınızda kararlarınızı etkiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sezgiyle arzuyu karıştırmayın.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şiddetli bir şeyin olmasını istemek, sağduyulu sezgiyi ihmal etmenin bir nedeni değildir.İnsanlar mantıksal akıl yürütme gerektiren durumlara nedensel düşünceyi uygunsuz bir şekilde uygulama eğilimindedirler. Fakat öğrenerek, gözlemleyerek ve içsel düşüncenizi bilgilendiren ayrıntıları geliştirmek için çalışırken, daha iyi kararlar alabilirsiniz.Sizi yanlış yönlendirdiğinde sezginizi geçersiz kılın.Sezgi yanılabilir.Zihniniz yanlış inançlara ve hatalı önyargılara dayanarak üstünlük gösterir. İnatçı bir zihniyetten kurtulmak için kendinize farklı bir hikaye ya da daha mantıklı zihninizi çağırmak için kendinize zaman tanıyın.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sezgi, nasıl tepki vereceğimize karar vermemize yardımcı olur ve analiz, sezgimizin bizi yanlış yönlendirmemesini sağlar. Sezgisel olduğunuzda, doğal olarak çevrenizde daha gözlemci ve bilinçli hale gelirsiniz. Sonuç olarak, daha az hata yapma eğiliminde olacaksınız.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kaynak: &lt;a href=&quot;https://medium.com/swlh/mastering-intuitive-thinking-how-we-make-up-our-minds-fa5a0e8f133c?source=linkShare-f65cd580622d-1522014231&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mastering Intuitive Thinking&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="sezgisel düşünme" /><category term="hızlı ve yavaş düşünme" /><category term="psikoloji" /><summary type="html">Beyniniz sürekli olarak bir maliyet-fayda analizi yapıyor. Evrimleşmiş organizmalar gibi, enerji tasarrufu için daha verimli olan zihinsel kısayolları kullanırız. Daniel Kahneman’ın Hızlı ve Yavaş Düşünme adlı kitabında açıkladığı gibi, bilgiyi işlemek ve karar vermek için iki temel düşünce tarzını kullanıyoruz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/sezgisel-dusunme.jpg" /></entry><entry><title type="html">Hocalı Katliamı Nedir?</title><link href="http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir.html" rel="alternate" type="text/html" title="Hocalı Katliamı Nedir?" /><published>2018-03-19T00:00:00+03:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir.html">&lt;p&gt;İnsanlık dramı olarak bilinen Hocalı katliamı Karabağ Savaşı sırasında 26 Şubat 1992 Azerbaycan Cumhuriyeti’nin Hocalı kasabasında yaşanan ve Azeri sivillerin Ermenistan’a bağlı kuvvetler tarafından toplu şekilde öldürülmesi olayıdır. Karabağ Savaşı öncesinde bölgedeki gerilimin artması 1988 yılında Dağlık Karabağ bölgesindeki Ermenilerin Azerbaycan’dan ayrılarak Ermenistan’a katılmak istemeleri ile başladı. Dağlık Karabağ Meclisi karar alarak Ermenistan’a bağlandığını ilan etti. Bu gelişme sonrasında Azerbaycan, Dağlık Karabağ bölgesinin özerk statüsünü kaldırdığını ve kendine bağladığı şeklinde bir kara aldı. Daha sonra Dağlık Karabağ bölgesi bölgede yaşayan Azerilerin katılmadığı bir bağımsızlık referandumu yaptı. Bu referandum sonrasında 6 Ocak 1992’de Dağlık Karabağ Cumhuriyeti resmen ilan edildi.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bölgede yaşanan bu gelişmeler Ermenistan - Azerbaycan arasındaki savaşı başlatan sebep oldu. 1991 yılının sonlarında başlayan savaşta Ermenistan Rus desteğini alıp Dağlık Karabağ bölgesine girerek bölgeyi işgale başladılar. Hocalı Kasabası Dağlık Karabağ bölgesinin en önemli tepelerinden birinde olmasından dolayı Ermeni güçleri için önemli bir bölge niteliği taşımaktaydı. Kasaba bölgenin tek havalimanı için üs konumundaydı. İnsan Hakları İzleme Örgütü’nün raporuna göre Hocalı kasabası Hankendi’yi top ateşine tutan Azerbaycan Silahlı Kuvvetleri tarafından üs olarak kullanıldığı için Ermeni kuvvetler tarafından top ateşine tutulmaktaydı. Aralık 1991’de Hankendi çevresinde yerleşen ve Azerilerin yaşadığı Kerkicahan kasabasının alınmasından sonra, Hocalı kasabası tamamen Ermeni ablukasında kaldı. 30 Ekimden sonra bölgeye ulaşım sağlan tüm karayolları kapanmış tek ulaşım aracı helikopter kalmıştı. 20 Kasım 1991’de içinde Azerbaycan devlet resmi görevlileri , Rus ve Kazak gözlemciler dahil 20 kişinin bulunduğu helikopter &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=ermeni&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ermeni&lt;/a&gt; kuvvetlerince düşürülmüştür. Bu olaydan sonra helikopter ulaşımı da kesilmiştir.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26 Şubat 1992 gecesinde Ermeni kuvvetlerinin Sovyetlerin 366. Mekanize Alayının da desteği ile Hocalı kasabasında yaptığı &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=katliam&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;katliamda&lt;/a&gt; Azeri resmî kaynaklarına göre, 83 çocuk, 106 kadın ve 70’ten fazla yaşlı dahil olmak üzere toplam 613 sakin öldürülmüş, toplam 487 kişi ağır yaralanmıştır. 1275 kişi ise rehin alınmış ve 150 kişi ise kaybolmuştur. Cesetler üzerinde yapılan incelemelerde birçok cesette çeşitli işkenceler yapıldığı görülmüştür. Aynı zamanda bu işkencelere çocukların ve hamile kadınlarında maruz kaldığı tespit edilmiştir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İnsan Hakları İzleme Örgütü, Hocalı Katliamı’nı Dağlık Karabağ’ın işgalinden bu yana gerçekleşen en kapsamlı sivil katliamı olarak nitelendirmiştir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kaynak: &lt;a href=&quot;https://tr.wikipedia.org/wiki/Hocalı_Katliamı&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hocalı Katliamı - Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="hocalı katliamı ne zaman oldu" /><category term="ermenistan hocalı katliamıi azerbaycan hocalı kasabası" /><category term="Karabağ Savaşı Katliamı" /><category term="hocalı katliamı" /><category term="hocalı katliamı - ermeni vahşeti" /><category term="hocalı katliamı 1992" /><category term="hocalı katliamı bebek" /><category term="hocalı katliamı bilgi" /><category term="hocalı katliamı bilinmeyenler" /><category term="hocalı katliamı ne zaman" /><category term="insan sevmez tarihi" /><summary type="html">İnsanlık dramı olarak bilinen Hocalı katliamı Karabağ Savaşı sırasında 26 Şubat 1992 Azerbaycan Cumhuriyeti’nin Hocalı kasabasında yaşanan ve Azeri sivillerin Ermenistan’a bağlı kuvvetler tarafından toplu şekilde öldürülmesi olayıdır. Karabağ Savaşı öncesinde bölgedeki gerilimin artması 1988 yılında Dağlık Karabağ bölgesindeki Ermenilerin Azerbaycan’dan ayrılarak Ermenistan’a katılmak istemeleri ile başladı. Dağlık Karabağ Meclisi karar alarak Ermenistan’a bağlandığını ilan etti. Bu gelişme sonrasında Azerbaycan, Dağlık Karabağ bölgesinin özerk statüsünü kaldırdığını ve kendine bağladığı şeklinde bir kara aldı. Daha sonra Dağlık Karabağ bölgesi bölgede yaşayan Azerilerin katılmadığı bir bağımsızlık referandumu yaptı. Bu referandum sonrasında 6 Ocak 1992’de Dağlık Karabağ Cumhuriyeti resmen ilan edildi.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/hocali-katliami.jpg" /></entry><entry><title type="html">Kast Sistemi Nedir?</title><link href="http://localhost:4000/kast-sistemi-nedir.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kast Sistemi Nedir?" /><published>2018-03-13T00:00:00+03:00</published><updated>2018-03-13T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/kast-sistemi-nedir</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kast-sistemi-nedir.html">&lt;p&gt;Hindistan tarihi denildiğinde aklımıza ilk gelen kast sistemidir. Hindistan’ın ve Afrika’nın bazı bölgelerinde günümüzde halen uygulanmaya devam etmektedir. İnsanların sınıflandırılarak hayatlarını devam ettirdikleri bu sistemi tanıyalım. &lt;strong&gt;“Kast”&lt;/strong&gt; kelimesi Portekizce ve İspanyolcada casta yani ırk/soy anlamına, Latincede castus saf soy anlamına gelmektedir.&lt;br /&gt;
Kast sistemini &lt;strong&gt;“Varna”&lt;/strong&gt; ve &lt;strong&gt;“Jati”&lt;/strong&gt; olarak ikiye ayırabiliriz. Varna, kastın en üst dört tabakasını (Brahman, Kşatriya, Vayşiya ve Südralar) temsil ederek insanların toplumun hangi sınıfından olduğunu belirlerken, Jati ise insanların hangi işlerde çalışacağı, toplum içerisinde nasıl bir yaşam tarzında hayatını devam ettireceğini ve nasıl bir toplumsal, hukuki düzene göre yaşayacaklarını belirler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kast sisteminde kademeli bir zincir grubu tanımlanmıştır. Bu grubun tanımlanmasında zenginlik yada yoksulluk ile ilgili bağ bulunmadığından insanlar doğumundan ölümüne kadar aynı kast içerisinde yer alıyorlar. Kast sisteminde en önemli öğreti Varna öğretisidir. Bu öğreti ile insanlar doğumundan ölümüne kadar dört kasta ayrıldığını savunur.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brahman (Brahmin&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brahmanlar din adamları olarak kastın en üst seviyesindedirler. Kutsal kitapları olan Veda’ları incelemek, yorumlamak ve kendi dinlerinin eğitim ve öğretim işleriyle görevlidirler. Hindistan nüfusunun %10’unu oluşturmaktadırlar. Kendilerini saf soy diğerlerini de karışık olarak görmektedirler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ksatriyalar (Kshatriya)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ksatriya sınıfı Sanskritçede asker ve asil anlamına gelmektedir. Bu sınıf askerler, soylular ve krallardan (Raja) oluşmaktadır. En önemli görevleri ülkeyi korumaktır. Sistemi, yasaları korumak, refahı ve düzeni sağlamaktan sorumludurlar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vayşiya (Vaishya-Vaisyalar)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vayşiyalar ticaret ve ziraat ile uğraşmakla görevlidirler. Bütün üretim işlerinden bu sınıf sorumludur. Vaişyalar ise sadece toplumda üretim mekanizmalarını yürütmekle kalmamışlar Hint kültürünün değişik yörelere taşınmasında da etkin roller üstlenmişlerdir. Eski dönemlerde bazı hanedanların vaişyalar arasından doğduğuna inanılmaktadır. Mo­dern Hindistan tarihine damgasını vuran &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=gandi&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gandi&lt;/a&gt; de bu katmandan gelmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sudralar (Sudras)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ağır işleri görmekle yükümlü olan ve kendisinden yukarıda olan üst kast mensupları için çalışmak zorunda olan sınıftır. Bu sınıftaki insanlar haklardan yoksundur ve &lt;strong&gt;“&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=köle&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;köle&lt;/a&gt;“&lt;/strong&gt; olarak tabir edilirler. Bu kasta karşı yüksek kastlardan din adına yapılan her türlü zulüm meşru sayılır. Genel olarak köylülerin oluşturduğu sınıftır.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block; text-align:center;&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;5198826726&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paryalar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tüm bu dört kast dışında kalan bir grup daha bulunmaktadır. &lt;strong&gt;Kast-dışı&lt;/strong&gt; yada &lt;strong&gt;“Aşağı”&lt;/strong&gt; olarak tanımlanan Paryalar insanlığın en alt sınıfı olarak kabul edilirler. Fiziki olarak kast üyelerinin dokunulmasının, bulundukları yerlerde görünmeleri dahi yasaklanan sınıftır. Bu yüzden &lt;strong&gt;Dokunulmazlar&lt;/strong&gt; olarak adlandırılmaktadırlar. &lt;strong&gt;Manu Yasalarına göre (Code of Manu)&lt;/strong&gt; kasta dahi kabul edilmeyen bu insanları hukuki olarak tanımamakla birlikte sosyal hayatta bir çok yasaklar getirilmiştir. Bu yasaklardan başlıcaları şunlardır;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Köy ve Kasaba dışında oturmalıdırlar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Geceleri şehirde ve köyde dolaşamazlar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Gündüzleri şehirlerde kendilerinin Parya olduğunu gösteren simge vb. şeylerle dolaşmaları gerekir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sadece ölülerden geriye kalan kıyafetleri giyebilirler.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Eşek ve köpekten başka hayvanlara sahip olamazlar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kast Sistemi içerisinde yer alan hiç kimseye dokunamazlar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kimsesizlerin cenazelerini kaldırmakla yükümlüdürler.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kastlarda yer alan kişilerin yapmak istemediği kötü işleri yapmakla yükümlüdürler.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kastların bulundukları yerlerde yaşayamazlar&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tarihe damga vuran isim Mahatma &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=insan&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gandi&lt;/a&gt;’nin Paryaların yaşam koşullarının iyileştirilmesi ve seçme hakkı verilmesi konusunda başlatılan kampanyaya 21 gün oruç tutarak destek verdiği bilinmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Kast sistemindeki belli başlı yasaklar şunlardır;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kendi bulunduğu kasttan aşağıdaki bir kasta bağlı biri ile aynı sofraya oturamadığı gibi onun pişirdiği yemeği de yiyemez.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kendi kastından yada üst kastlardan birini öldürdüğü taktirde ceza alır ancak alt sınıftan birini öldürdüğünde ceza alamaz&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Brahmanlar dört, Kşatriyalar üç, Vayşiyalar iki, Sudralar ise bir kadınla evlenebilir. Kastlar arası evlilik yasaktır.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Eşi ölen bir kadının tekrar evlenmesi tüm kastlarda yasaktır.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kast kurallarına uymayanlara verilen en büyük ceza kasttan çıkarılmalarıdır. Bu da toplumdan dışlanma anlamına gelir. Kasttan atılan bir kişinin kasta tekrar alınması zor, ancak bazı şartları yerine getirirse tekrar alınabilir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kaynak: &lt;a href=&quot;https://tr.wikipedia.org/wiki/Kast_sistemi&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kast Sistemi - Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.siamtur.com/uzakdogugazetesi/2017/06/22/hindistan-gecmisinin-acimasiz-duzeni-kast-sistemi/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Siamtur - Hindistan Gemişinin Acımasız Düzeni Kast Sistemi&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="kast sistemi nedir" /><category term="toplumsal sorunlar" /><summary type="html">Hindistan tarihi denildiğinde aklımıza ilk gelen kast sistemidir. Hindistan’ın ve Afrika’nın bazı bölgelerinde günümüzde halen uygulanmaya devam etmektedir. İnsanların sınıflandırılarak hayatlarını devam ettirdikleri bu sistemi tanıyalım. “Kast” kelimesi Portekizce ve İspanyolcada casta yani ırk/soy anlamına, Latincede castus saf soy anlamına gelmektedir. Kast sistemini “Varna” ve “Jati” olarak ikiye ayırabiliriz. Varna, kastın en üst dört tabakasını (Brahman, Kşatriya, Vayşiya ve Südralar) temsil ederek insanların toplumun hangi sınıfından olduğunu belirlerken, Jati ise insanların hangi işlerde çalışacağı, toplum içerisinde nasıl bir yaşam tarzında hayatını devam ettireceğini ve nasıl bir toplumsal, hukuki düzene göre yaşayacaklarını belirler.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/caste-system.jpg" /></entry></feed>