<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-01-29T13:42:02+03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">İnsan Sevmez</title><subtitle>Çıkarları uğruna herşeye zarar verebilen canlı türü?</subtitle><author><name>insansevmez</name></author><entry><title type="html">İyi ve Kötü İnsan!</title><link href="http://localhost:4000/journal/iyi-ve-kotu-insan.html" rel="alternate" type="text/html" title="İyi ve Kötü İnsan!" /><published>2018-01-25T00:00:00+03:00</published><updated>2018-01-25T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/journal/iyi-ve-kotu-insan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/journal/iyi-ve-kotu-insan.html">&lt;p&gt;İyi ve Kötü insan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biz insanlar genelde iyi insanlar olduğumuzu düşünürüz. Hangi algıya göre iyi insanız tabiki kendi düşüncemize göre iyi insanız. Toplum tarafından en hastalıklı insan ilan edilen biri dahi kendisinde bir sorun olduğunu düşünmez ve iyi bir insan olduğunu söyler. Eşini, çocuklarını gözünü kırpmadan katleden bir katil özünde iyi bir insan olduğunu söyler çünkü yaptıklarının kendine göre sebepleri vardır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/atomicbomb.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kitleleri hiç düşünmeden yok eden emirleri verenler kendilerine göre hep haklılar. Bugün soykırımları gerçekleştirenler kendilerine göre haklı olduklarını söylerler. Bu insanlar sizce iyi insanlar mı?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/trafficaccident.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu örnekler tabiki çok uç örnekler olduğundan biraz daha hayatın içerisiden, kendimizden örnekler verelim. Birçoğumuz bir işyerinde çalışıyoruz, iş yerinde gitmek için toplu ulaşımı yada kişisel araçlarımızı kullanıyoruz. Toplu taşıma araçlarını kullanırken gerçekten insan gibimi davranıyoruz. Başkasına saygı göstermeden kendimize göre haklı sebeplerimiz olduğu için önce binmek için birbirimizi ezmiyormuyuz. Peki araç kullanırken, birazdaha erken gidebilmek için trafik kurallarını çiğnemiyormuyuz. Tabiki bunları yaparken kendimize göre haklı sebeplerimiz var.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/img/slander.jpg&quot; alt=&quot;image-center&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peki biri için gerçek sebebini bilmeden sadece öyle olduğunu düşündüğü için iftira atan insanlar nasıl insanlar. Kendi menfaatleri için başkasının canının yanmasını umursamayan hatta sebebi olan insanlar nasıl insanlar. İşyerlerinizde kendisinin koltuğu için bir iş arkadaşını kovdurma düşüncesine girenler nasıl insanlar. Daha verilecek birçok örnek var sanırım. Sizde kendinize sorun, iyi insan ve kötü insan kimdir?&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-layout-key=&quot;-8e+1s-dy+dg+jx&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8591605056982916&quot; data-ad-slot=&quot;7634372665&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>insansevmez</name></author><category term="iyi insan" /><category term="kötü insan" /><category term="soykırım" /><category term="katil" /><category term="işyeri" /><category term="çalışmak" /><category term="trafik" /><category term="toplu taşıma" /><summary type="html">İyi ve Kötü insan!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/goodandbadpeople.jpg" /></entry></feed>