<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>İnsan Sevmez</title>
		<description>İnsanlığa dair bir düşünce...</description>
		<link></link>
		<atom:link href="/rss-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Herkesi Eleştiren Bir İç Sesi Vardır</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Herkesin eleştiren bir iç sesi vardır. Ancak özgüveni düşük kişilerin iç sesi daha acımasız ve konuşkan olur. Ben yazımda bu iç sesi &lt;strong&gt;“eleştirmen”&lt;/strong&gt; olarak betimleyeceğim. Eleştirmen, yanlış giden işler için sizi suçlar. Sizi başkalarıyla, onların başarı ve yetenekleriyle karşılaştırıp sizi yetersiz bulur. Eleştirmen, erişilmesi olanaksız mükemmellik ölçüleri koyar ve sonra en küçük hatanız için sizi hırpalar. Tüm hatalarınızı kayda geçirdiği halde başarılarınız ve güçlü yanlarınızdan söz etmez.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sezgisel Düşünme Ustalığı</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Beyniniz sürekli olarak bir maliyet-fayda analizi yapıyor. Evrimleşmiş organizmalar gibi, enerji tasarrufu için daha verimli olan zihinsel kısayolları kullanırız.
Daniel Kahneman’ın Hızlı ve Yavaş Düşünme adlı kitabında açıkladığı gibi, bilgiyi işlemek ve karar vermek için iki temel düşünce tarzını kullanıyoruz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 26 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Hocalı Katliamı Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İnsanlık dramı olarak bilinen Hocalı katliamı Karabağ Savaşı sırasında 26 Şubat 1992 Azerbaycan Cumhuriyeti’nin Hocalı kasabasında yaşanan ve Azeri sivillerin Ermenistan’a bağlı kuvvetler tarafından toplu şekilde öldürülmesi olayıdır. Karabağ Savaşı öncesinde bölgedeki gerilimin artması 1988 yılında Dağlık Karabağ bölgesindeki Ermenilerin Azerbaycan’dan ayrılarak Ermenistan’a katılmak istemeleri ile başladı. Dağlık Karabağ Meclisi karar alarak Ermenistan’a bağlandığını ilan etti. Bu gelişme sonrasında Azerbaycan, Dağlık Karabağ bölgesinin özerk statüsünü kaldırdığını ve kendine bağladığı şeklinde bir kara aldı. Daha sonra Dağlık Karabağ bölgesi bölgede yaşayan Azerilerin katılmadığı bir bağımsızlık referandumu yaptı. Bu referandum sonrasında 6 Ocak 1992’de Dağlık Karabağ Cumhuriyeti resmen ilan edildi.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kast Sistemi Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Hindistan tarihi denildiğinde aklımıza ilk gelen kast sistemidir. Hindistan’ın ve Afrika’nın bazı bölgelerinde günümüzde halen uygulanmaya devam etmektedir. İnsanların sınıflandırılarak hayatlarını devam ettirdikleri bu sistemi tanıyalım. &lt;strong&gt;“Kast”&lt;/strong&gt; kelimesi Portekizce ve İspanyolcada casta yani ırk/soy anlamına, Latincede castus saf soy anlamına gelmektedir.&lt;br /&gt;
Kast sistemini &lt;strong&gt;“Varna”&lt;/strong&gt; ve &lt;strong&gt;“Jati”&lt;/strong&gt; olarak ikiye ayırabiliriz. Varna, kastın en üst dört tabakasını (Brahman, Kşatriya, Vayşiya ve Südralar) temsil ederek insanların toplumun hangi sınıfından olduğunu belirlerken, Jati ise insanların hangi işlerde çalışacağı, toplum içerisinde nasıl bir yaşam tarzında hayatını devam ettireceğini ve nasıl bir toplumsal, hukuki düzene göre yaşayacaklarını belirler.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kast-sistemi-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kast-sistemi-nedir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kutuplaşmak</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Türk Dil Kurumu sözlüğüne göre kutuplaşma &lt;strong&gt;“Bir toplulukta düşünce, görüş, sosyal ve siyasal konum ve tavır olarak iki karşıt grupta yoğunlaşmak.”&lt;/strong&gt; şeklinde tanımlanıyor. Peki &lt;strong&gt;topluluk&lt;/strong&gt; sizce bir kutuplaşma mıdır? Kelime anlamını kenara bırakıp insanın tarihi boyunca birçok konuda kutuplaşma içerisinde olduğunu ve bu tanımın çok basit kaldığını düşünüyorum. Öyle ki , sen zenginsin sen fakirsin, sen dindarsın sen dinsizsin, sen müslümansın sen hristiyansın, sen şu takımlısın sen bu takımlısın, sen sağcısın sen solcusun, sen şu partilisin sen bu partilisin, sen siyahsın sen beyazsın, sen kadınsın sen erkeksin, sen üstünsün sen hakirsin, sen bizdensin sen değilsin, &lt;strong&gt;ben sadece &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=insan&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;insanım&lt;/a&gt; ya sen nesin?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kutuplasmak.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kutuplasmak.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>8 Mart Dünya Kadınlar Günü</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dünya &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=kadınlar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kadınlar&lt;/a&gt; Günü&lt;/strong&gt; ya da &lt;strong&gt;Dünya Emekçiler Günü&lt;/strong&gt;, her yıl 8 Mart’ta kutlanan ve BM (Birleşmiş Milletler) tarafından 16 Aralık 1977 tarihinde kabul edilmiş uluslararası bir gündür.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/8-mart-dunya-kadinlar-gunu.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/8-mart-dunya-kadinlar-gunu.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Alışveriş Çılgınlığı</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Biz insanlar doğduktan sonra ebeveynlerimiz tarafından büyütülürüz daha sonra hayata karşı yaşam savaşı veririz. Yaşam savaşı dedim çünkü yaşayabilmemiz için dünyamızda gerekli temel ihtiyaçlarımız bulunmaktadır. Yiyecek, giyim, barınma ve günümüzde bu ihtiyaçlara bir de ulaşım eklenmiştir. Temel ihtiyaçlarımız karşılamak için çalışmak zorundayız. Tabiki bir yerlerden zengin olamadıysak. Zengin değilsek çalışmaya ve kazandığımız para ile hayatımıza devam etmeliyiz. Gün geçtikçe hayata karşı en büyük zorluğumuz hayat pahalılığı olmaya başladı. Peki bu hayat pahalılığına karşı neler yapıyoruz? Sadece ihtiyaçlarımızı mı alıyoruz yoksa kendimize ihtiyaç yaratıp öylemi alıyoruz. Evet bir çoğumuz ihtiyaç yaratıp o şekilde harcama yapıyoruz. Tabiki kıt kanaat geçinen, ayağını yorganına göre uzatanları tenzih edip yazının hedefindeki insanlara yöneliyorum.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/alisveris-cilginligi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/alisveris-cilginligi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sorgulamayan Canlı Türü İnsan</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Sorgulamak nedir? Sorgulamak &lt;strong&gt;soru sormaktır, düşünmektir, her şeyi olduğu gibi kabul etmemektir, merak etmektir, risk almaktır, sürü değil birey olmaktır, düz değil aykırı olmaktır&lt;/strong&gt;. En önemlisi &lt;strong&gt;kontrolsüz hayat&lt;/strong&gt; demektir. Sorgulamayan insan hayatının kontrolünü elinden kaçırmış canlıdır. Ailesinin, arkadaşlarının, çevresinin ve toplumun değerlerini ve inançlarını olduğu gibi kabul eden insanın hayatı kontrolünde değildir. Yaşadığını zanneden sadece nefes alıp ve veren bir canlıdır. Yaşamından ölümüne dek canlı bir varlık olarak, bir o yana bir bu yana sürüklenip durmuştur. İnsanoğlu varlığından itibaren kendisini yönetebilecek açıklar bırakmıştır. Bu açıkları fark eden kimi insanlar, insan topluluklarını yönetmeye başlamıştır.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sorgulamayan-canli-turu-insan.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sorgulamayan-canli-turu-insan.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ölmek İsteyen Yayalar</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İlk okuldaki trafik derslerinden tanıdığımız bir sözü hatırlatmak istiyorum; &lt;strong&gt;“Trafik kurallarına uyalım uymayanları uyaralım”&lt;/strong&gt;. Bu söz daha ilk okulda bizlere, trafikte hayatımızın kararmaması için kurallara uymamız gerektiğini tembihler. Son yıllarda trafik kazalarındaki ölümlerin sayısı, bu sözü kimsenin hatırlamadığını yada &lt;strong&gt;“bana bir şey olmaz”&lt;/strong&gt; diye kendilerinin doğa üstü bir ölümsüz olduğunu zannettiklerini gösteriyor. Ne yazık ki öldüğünüze göre ölümsüz değilsiniz. Bu yazıda hatalı sürücüleri değil &lt;strong&gt;ölmek isteyen yayaları&lt;/strong&gt; inceleyeceğim. Evet ölmek istiyorlar çünkü bunun başka bir açıklaması olamaz. İnternette &lt;a href=&quot;https://www.google.com.tr/search?q=kar%C5%9F%C4%B1dan+kar%C5%9F%C4%B1ya+ge%C3%A7erken+%C3%B6len&amp;amp;rlz=1C1CHFX_enTR761TR761&amp;amp;oq=kar%C5%9F%C4%B1dan+kar%C5%9F%C4%B1ya+ge%C3%A7erken+%C3%B6len&amp;amp;aqs=chrome..69i57j0.1448j0j7&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;ie=UTF-8&quot;&gt;karşıdan karşıya geçerken ölen&lt;/a&gt; diye arama yaptığınızda sayfalarca haber görebilirsiniz. Elbette sürücülerin hatalarını yok saymıyorum burada dikkat çekmek istediğim nokta yayaların &lt;strong&gt;ölümcül hataları&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/olmek-isteyen-yayalar.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/olmek-isteyen-yayalar.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Endişe Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Karşıdan karşıya geçerken bir arabanın üzerinize doğru geldiğini gördüğünüzde kalbiniz hızlı çarpmaya başlar,bakışlarınızı arabayla aranızdaki mesafeye ve yolun güvenli tarafına geçmek için daha ne kadar yürümeniz gerektiğine  odaklar,adımlarınızı hızlandırırsınız.Korkuya kapıldınız ve bu da sizi bir an önce güvenliğe ulaşmanız için harekete geçirdi.
Ama adımlarınızı hızlandırdığınızı da karşı taraftan tam ters istikamette gelen başka arabalar olduğunu görüp  kendinizi bir anda yolun ortasında ne yöne gitmeniz gerektiğini bilmez vaziyette buluyorsunuz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/endise-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/endise-nedir.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
