<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>İnsan Sevmez</title>
		<description>İnsanlığa dair bir düşünce...</description>
		<link></link>
		<atom:link href="/rss-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Çocukların Cinsel İstismara Uğradığını Nasıl Anlarız?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Son zamanlar medyada sürekli karşılaştığımız çocuk istismarları haberleri çok korkunç boyutlara ulaştı. Cinsel istismara uğrayan çocukların yaşadıklarını sosyal medyanın desteği ile ortaya çıkaran pekçok haber ile hergün sarsılıyoruz. Bu insan olamayan canlı türlerinin pis ellerini çocuklarımızın üzerinden çekmeleri için, daha çok duyarlı ve bilinçi olmalıyız.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocuklarin-cinsel-istismara-ugradigini-nasil-anlariz.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocuklarin-cinsel-istismara-ugradigini-nasil-anlariz.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Çocukları Dilendiren İnsanlar</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Dünya üzerinde açlık ve savaşlar nedeniyle doğup büyüdükleri yerlerden göç eden milyonlarca insan, çok zor şartlarda hayatlarını devam ettirmeye çalışıyorlar. Bu zorlu mücadele sırasında en çok acı çekenler tabiki çocuklar oluyor. Hergün sokaklarda okul çağında olmayacak kadar küçük çocuklar dilendiriliyor. Kimisi bir kaldırım taşının üzerinde çıplak ayaklarıyla oturuyor, kimisi elinde bir mızıka metro girişinde ezberleyebildiği bir iki şarkıyı çalmaya çalışıyor.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocuklari-dilendiren-insanlar.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocuklari-dilendiren-insanlar.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kadına Şiddet Uygulayan Canlı Türü</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İnsan sevmez olarak, kadına şiddetin sadece bir kadının sorunu olmadığına, küresel bir sorun olduğuna inanıyorum. Çünkü kadına şiddet tüm dünyada salgın bir hastalık şeklinde devam ediyor. Dünya Sağlık Örgütü &lt;a href=&quot;http://www.who.int/mediacentre/factsheets/fs239/en/&quot;&gt;Kasım-2017 raporunda&lt;/a&gt; kadın cinayetlerinin %35’i birlikte oldukları erkekler tarafından işlendiğini belirtiyor.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kadina-siddet-uygulayan-canli-turu.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kadina-siddet-uygulayan-canli-turu.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Çocuk Gelinlerin Sebebi Pedofililer İnsan mı?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Çocuk gelinler ve çocuk istismarları son zamanlarda teknolojinin gelişmeyisle birlikte, haber alma organlarının çeşitlenmesi ve kolaylaşması nedeniyle daha fazla gündeme gelmektedir. İnsanların bilinçlenmeye başlaması ile, bu konulara daha fazla duyarlı davranmaya başladıklarını görüyoruz. Tabiki bilinçlenen insanların yanı sıra değişmeyen hastalıklı zihniyete sahip insanlarında varlığı dünya üzerinde devam etmektedir.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocuk-gelinlerin-sebebi-pedofililer-insanmi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocuk-gelinlerin-sebebi-pedofililer-insanmi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>İyi ve Kötü İnsan!</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İyi ve Kötü insan!&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/iyi-ve-kotu-insan.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/iyi-ve-kotu-insan.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
