<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>İnsan Sevmez</title>
		<description>İnsanlığa dair bir düşünce...</description>
		<link></link>
		<atom:link href="/rss-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Sevgiye Sahip Olabilir miyiz?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Sevgiye sahip olunabilir mi? Eğer bu olabilseydi,sevginin maddesel bir biçim alması ve saklabilmesi gerekirdi.Ama gerçek şudur ki,sevgi böyle bir &lt;strong&gt;“şey”&lt;/strong&gt; değildir.Sevgi bir soyutlamadır.
Belki garip bir varlık,belki de kimsenin göremediği bir tanrıça.Gerçekte var olan,sevme eylemidir.Sevmek,yaratıcı bir etkinliktir.Bir insana ilgi duymayı,onu tanımak istemeyi,onu anlamayı,doğrulamayı ve onun yanındayken sevinç duyabilmeyi doğurur.
Bu ister bir insan,ister bir resim,isterse bir ağaç olsun,sevme eyleminin özellikleri hiç değişmez.Sevmek,sevilen insanı,canlandırmak,onun yaşam duygusunu artırmak anlamına gelir.Aynı zamanda,kişinin kendisi de canlandıran,yenileyen ve hareketlendiren bir süreçtir.
Eğer sevgi,&lt;strong&gt;“sahip olmak”&lt;/strong&gt; türünde ele alınacak olursa ,kendinin kılmak,denetim altında tutmak anlamlarına gelecek ve böylece de canlandırmak ve hareketlendirmek yerine,boğucu,engelleyici,kısırlaştırıcı bir eylem haline dönüşecektir.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sevgiye-sahip-olabilirmiyiz.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sevgiye-sahip-olabilirmiyiz.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Çocuğunuz Sigara İçiyorsa!</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Bugün 9 Şubat Dünya Sigarayı Bırakma günü ve bu güne özel bir yazı ile karşınızdayım. Bir çoğumuzun hayatında mutlaka sigara içen birileri vardır belki de siz içiyorsunuzdur. Sigaranın zararları konusunda sizleri TÜİK verileri ile başbaşa bırakıyorum.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocugunuz-sigara-iciyorsa.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocugunuz-sigara-iciyorsa.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Misofonya Algı Bozukluğu Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İnsan psikolojisini etkileyen bazen somut bazende soyut etkenler olabilmektedir. Psikolojiyi olumsuz etkileyen etkenlerden bir tanesi de rahatsız edici seslerdir. Aşırı yüksek sesler çoğu insanı rahatsız etmektedir. Fakat bazı insanlar hafif seslerdende rahatsız olmaktadırlar. Bu rahatsızlık kronikleştiği durumlarda Misofonya (Misophonia) adı verilen algı bozukluğuna dönüşmektedir. Misofonya bazı ince, ritmik ve hafif seslere karşın aşırı hassas olma durumudur.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/misofonya-algi-bozuklugu-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/misofonya-algi-bozuklugu-nedir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Şiddet Uygulama İsteği ve Şiddetin Nedenleri</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Günlük yaşantımızda herhangi bir anda karşımıza çıkabilen yada aynı evi paylaştığımız ailemizin içinde gördüğümüz, ufacık sorunları büyütebilen, hiç kavga edilmeyecek konularda dahi kavga edebileceğimiz yapıdaki insanlardan bahsedeceğim. Hemen hemen çoğunuz bu türdeki karaktere sahip insanlarla karşılaşmışsınızdır. Bu insanların böle bir karaktere sahip olmalarını, uzmanlar bir çok etkene bağlı olabileceğini belirtiyorlar.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/siddet-uygulama-istegi-ve-siddetin-nedenleri.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/siddet-uygulama-istegi-ve-siddetin-nedenleri.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Uyuşturucu Madde Kullanım Yaşı</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Son dönemlerde alkol ve uyuşturucu madde bağımlılığının artış göstermesi endişe vermektedir. Haberlerde, sosyal medyada hatta sokakta gördüğümüz uyuşturucu madde bağımlısı gençlerin durumu, uyuşturucu madde bağımlılığının her geçen yıl arttığının sinyalini veriyor. Sentetik uyuşturucu madde tehlikesi her geçen gün artmaktadır. Türkiye’de 2016 yılına oranla uyuşturucu madde bağımlılığından hayatını kaybedenlerin sayısı 4 kat arttı.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/uyusturucu-kullanim-yasi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/uyusturucu-kullanim-yasi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Çocukların Cinsel İstismara Uğradığını Nasıl Anlarız?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Son zamanlar medyada sürekli karşılaştığımız çocuk istismarları haberleri çok korkunç boyutlara ulaştı. Cinsel istismara uğrayan çocukların yaşadıklarını sosyal medyanın desteği ile ortaya çıkaran pekçok haber ile hergün sarsılıyoruz. Bu insan olamayan canlı türlerinin pis ellerini çocuklarımızın üzerinden çekmeleri için, daha çok duyarlı ve bilinçi olmalıyız.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocuklarin-cinsel-istismara-ugradigini-nasil-anlariz.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocuklarin-cinsel-istismara-ugradigini-nasil-anlariz.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Çocukları Dilendiren İnsanlar</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Dünya üzerinde açlık ve savaşlar nedeniyle doğup büyüdükleri yerlerden göç eden milyonlarca insan, çok zor şartlarda hayatlarını devam ettirmeye çalışıyorlar. Bu zorlu mücadele sırasında en çok acı çekenler tabiki çocuklar oluyor. Hergün sokaklarda okul çağında olmayacak kadar küçük çocuklar dilendiriliyor. Kimisi bir kaldırım taşının üzerinde çıplak ayaklarıyla oturuyor, kimisi elinde bir mızıka metro girişinde ezberleyebildiği bir iki şarkıyı çalmaya çalışıyor.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocuklari-dilendiren-insanlar.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocuklari-dilendiren-insanlar.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kadına Şiddet Uygulayan Canlı Türü</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İnsan sevmez olarak, kadına şiddetin sadece bir kadının sorunu olmadığına, küresel bir sorun olduğuna inanıyorum. Çünkü kadına şiddet tüm dünyada salgın bir hastalık şeklinde devam ediyor. Dünya Sağlık Örgütü &lt;a href=&quot;http://www.who.int/mediacentre/factsheets/fs239/en/&quot;&gt;Kasım-2017 raporunda&lt;/a&gt; kadın cinayetlerinin %35’i birlikte oldukları erkekler tarafından işlendiğini belirtiyor.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kadina-siddet-uygulayan-canli-turu.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kadina-siddet-uygulayan-canli-turu.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Çocuk Gelinlerin Sebebi Pedofililer İnsan mı?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Çocuk gelinler ve çocuk istismarları son zamanlarda teknolojinin gelişmeyisle birlikte, haber alma organlarının çeşitlenmesi ve kolaylaşması nedeniyle daha fazla gündeme gelmektedir. İnsanların bilinçlenmeye başlaması ile, bu konulara daha fazla duyarlı davranmaya başladıklarını görüyoruz. Tabiki bilinçlenen insanların yanı sıra değişmeyen hastalıklı zihniyete sahip insanlarında varlığı dünya üzerinde devam etmektedir.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocuk-gelinlerin-sebebi-pedofililer-insanmi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocuk-gelinlerin-sebebi-pedofililer-insanmi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>İyi ve Kötü İnsan!</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İyi ve Kötü insan!&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/iyi-ve-kotu-insan.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/iyi-ve-kotu-insan.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
