<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>İnsan Sevmez</title>
		<description>İnsanlığa dair bir düşünce...</description>
		<link></link>
		<atom:link href="/rss-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Kendinizi Suçlamaktan Vazgeçin</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Kendini suçlayan bildirimlere karşı koymak için yargılayıcı anlatımları ısrarla ayıklamalı ve bunların yerine dengeleyici olnaları kullanmalısınız.Durumla ilgili gerçekleri,kendinizi yargılamadan belirtin ve aşağıdaki gibi pekiştirici benlik bildirimleri kullanın:&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kendinizi-suclamaktan-vazgecin.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kendinizi-suclamaktan-vazgecin.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Etkili Yanıt Verme Yöntemleri</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Eleştiriye yanıt vermenin en etkili yolu kendini belirleyici tarzda davranmaktır. Böyle davranış eleştirmene saldırmaz,ona teslim olmaz,ya da onu sabote etmez,eleştirmeni silahsızlandırır. Sizi eleştiren birine kendinizi belirleyici tarzda yanıt verdiğinizde anlaşmazlıkları ortadan kaldırır,eleştiriyle ilgili doğru gördüğünüz bölümü onaylar,geri kalanını önemsemez ve özgüveninizden özveriden bulunmadan ,istenmeyen saldırılara son verirsiniz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/etkili-yanit-verme-yontemleri.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/etkili-yanit-verme-yontemleri.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Acıyla Yüzleşme</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Kendinizi yargılamaktan vazgeçtiğinizde, kendinizde önemli bazı duygusal değişikler fark edeceksiniz.Bir süre için o temel &lt;strong&gt;“kötü biri olma”&lt;/strong&gt; duygusunun bilinçli olarak daha fazla farkına varacaksınız.Yargılama,sizin o dipsiz kuyuya,içinizdeki o boş,değersiz yere düşme korkunuzu karşı kullandığınız bir silahtı. yargılama olmadan,bu duyguları gizlemek için kendinize ya da başkalarına karşı öfkeyi kullanamazsınız.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/aciyla-yuzlesme.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/aciyla-yuzlesme.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Acıdan Korunma</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Her şeyi yanlış yapıyorum duygusu sizi sürekli olarak büyük acılar hisetme tehkisesiyle karşı karşıya bırakır. Karşınızdakinin bir tek sözü ,bir tek başımı ağrıttın ifadesi ya da dikkat çeken tek yanlış hareket buna neden olabilir ve siz hemen korunmaya gerek duyarsınız.İşin zor yanı, olayı aklınızdan çıkarmak ya da eleşltirmeninizin ağzının payını vermek her zaman işe yaramaz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/acidan-korunma.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/acidan-korunma.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Herkesin Eleştiren Bir İç Sesi Vardır</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Herkesin eleştiren bir iç sesi vardır. Ancak özgüveni düşük kişilerin iç sesi daha acımasız ve konuşkan olur. Ben yazımda bu iç sesi &lt;strong&gt;“eleştirmen”&lt;/strong&gt; olarak betimleyeceğim. Eleştirmen, yanlış giden işler için sizi suçlar. Sizi başkalarıyla, onların başarı ve yetenekleriyle karşılaştırıp sizi yetersiz bulur. Eleştirmen, erişilmesi olanaksız mükemmellik ölçüleri koyar ve sonra en küçük hatanız için sizi hırpalar. Tüm hatalarınızı kayda geçirdiği halde başarılarınız ve güçlü yanlarınızdan söz etmez.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sezgisel Düşünme Ustalığı</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Beyniniz sürekli olarak bir maliyet-fayda analizi yapıyor. Evrimleşmiş organizmalar gibi, enerji tasarrufu için daha verimli olan zihinsel kısayolları kullanırız.
Daniel Kahneman’ın Hızlı ve Yavaş Düşünme adlı kitabında açıkladığı gibi, bilgiyi işlemek ve karar vermek için iki temel düşünce tarzını kullanıyoruz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 26 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Hocalı Katliamı Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İnsanlık dramı olarak bilinen Hocalı katliamı Karabağ Savaşı sırasında 26 Şubat 1992 Azerbaycan Cumhuriyeti’nin Hocalı kasabasında yaşanan ve Azeri sivillerin Ermenistan’a bağlı kuvvetler tarafından toplu şekilde öldürülmesi olayıdır. Karabağ Savaşı öncesinde bölgedeki gerilimin artması 1988 yılında Dağlık Karabağ bölgesindeki Ermenilerin Azerbaycan’dan ayrılarak Ermenistan’a katılmak istemeleri ile başladı. Dağlık Karabağ Meclisi karar alarak Ermenistan’a bağlandığını ilan etti. Bu gelişme sonrasında Azerbaycan, Dağlık Karabağ bölgesinin özerk statüsünü kaldırdığını ve kendine bağladığı şeklinde bir kara aldı. Daha sonra Dağlık Karabağ bölgesi bölgede yaşayan Azerilerin katılmadığı bir bağımsızlık referandumu yaptı. Bu referandum sonrasında 6 Ocak 1992’de Dağlık Karabağ Cumhuriyeti resmen ilan edildi.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kast Sistemi Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Hindistan tarihi denildiğinde aklımıza ilk gelen kast sistemidir. Hindistan’ın ve Afrika’nın bazı bölgelerinde günümüzde halen uygulanmaya devam etmektedir. İnsanların sınıflandırılarak hayatlarını devam ettirdikleri bu sistemi tanıyalım. &lt;strong&gt;“Kast”&lt;/strong&gt; kelimesi Portekizce ve İspanyolcada casta yani ırk/soy anlamına, Latincede castus saf soy anlamına gelmektedir.&lt;br /&gt;
Kast sistemini &lt;strong&gt;“Varna”&lt;/strong&gt; ve &lt;strong&gt;“Jati”&lt;/strong&gt; olarak ikiye ayırabiliriz. Varna, kastın en üst dört tabakasını (Brahman, Kşatriya, Vayşiya ve Südralar) temsil ederek insanların toplumun hangi sınıfından olduğunu belirlerken, Jati ise insanların hangi işlerde çalışacağı, toplum içerisinde nasıl bir yaşam tarzında hayatını devam ettireceğini ve nasıl bir toplumsal, hukuki düzene göre yaşayacaklarını belirler.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kast-sistemi-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kast-sistemi-nedir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kutuplaşmak</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Türk Dil Kurumu sözlüğüne göre kutuplaşma &lt;strong&gt;“Bir toplulukta düşünce, görüş, sosyal ve siyasal konum ve tavır olarak iki karşıt grupta yoğunlaşmak.”&lt;/strong&gt; şeklinde tanımlanıyor. Peki &lt;strong&gt;topluluk&lt;/strong&gt; sizce bir kutuplaşma mıdır? Kelime anlamını kenara bırakıp insanın tarihi boyunca birçok konuda kutuplaşma içerisinde olduğunu ve bu tanımın çok basit kaldığını düşünüyorum. Öyle ki , sen zenginsin sen fakirsin, sen dindarsın sen dinsizsin, sen müslümansın sen hristiyansın, sen şu takımlısın sen bu takımlısın, sen sağcısın sen solcusun, sen şu partilisin sen bu partilisin, sen siyahsın sen beyazsın, sen kadınsın sen erkeksin, sen üstünsün sen hakirsin, sen bizdensin sen değilsin, &lt;strong&gt;ben sadece &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=insan&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;insanım&lt;/a&gt; ya sen nesin?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kutuplasmak.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kutuplasmak.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>8 Mart Dünya Kadınlar Günü</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dünya &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/search?query=kadınlar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kadınlar&lt;/a&gt; Günü&lt;/strong&gt; ya da &lt;strong&gt;Dünya Emekçiler Günü&lt;/strong&gt;, her yıl 8 Mart’ta kutlanan ve BM (Birleşmiş Milletler) tarafından 16 Aralık 1977 tarihinde kabul edilmiş uluslararası bir gündür.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/8-mart-dunya-kadinlar-gunu.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/8-mart-dunya-kadinlar-gunu.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
