<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>İnsan Sevmez</title>
		<description>İnsanlığa dair bir düşünce...</description>
		<link></link>
		<atom:link href="/rss-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Geç Kalanlar Tiyatro Oyunu</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İstanbul Şehir Tiyatrolarında sahnelenen Pervin Ünalp’ın yazdığı Geç Kalanlar oyununu Gaziosmanpaşa sahnesinde izledim. Daha önce Ankara Devlet Tiyatrosu ve Antalya Büyükşehir Belediye Tiyatrosu tarafından sahnelenmiş. Oyun ilişkileri bir aldatma sonrasında bitme noktasına gelen bir çiftin başından geçenleri ve onları bu ayrılığa sürükleyen nedenleri ve arkasında yatan gerçekleri izleyici üzerinde bıraktığı sert etkiyle konu alıyor. Oyun erkek karakterin bir evin içindeki koltukta uyumaya çalışırken tanımadığı bir kadının eve gelmesiyle başlıyor.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/gec-kalanlar-tiyatro-oyunu.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/gec-kalanlar-tiyatro-oyunu.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Elektra Tiyatro Oyunu</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İstanbul Devlet Tiyatrolarında sahnelenen Elektra oyununu Cevahir Sahnesi’nde izledim. Hafta içi olmasına rağmen salon tamamen doluydu. Oyun bilgilerine şöyle bir bakalım. 
Elektra oyunu Sophokles tarafından yazılmıştır. &lt;strong&gt;Sophokles&lt;/strong&gt; MÖ 496 yılında Atina dışındaki Kolonos’ta doğmuştur. Antik Yunan’ın en büyük 3 Tragedya (&lt;strong&gt;trajedi,ağlatı&lt;/strong&gt;) yazarlarından biridir. Suda’ya &lt;a href=&quot;https://tr.wikipedia.org/wiki/Suda&quot;&gt;(Suda yada Souda Suidas adlı bir yazar tarafından 10. yüzyılda Bizans’ta yazılmış Antik Akdeniz dünyası ile ilgili bilgi veren dev ansiklopedidir.)&lt;/a&gt; göre 123 yazılmış oyunu vardır. Bunlardan yanlızca Troyalı &lt;strong&gt;Kadınlar, Aias, Kral Oidipus, Oidipus Kolonos’ta, Antigone, Elektra, ve Filoktetes&lt;/strong&gt; oyunları günümüze kadar ulaşmıştır.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/elektra-tiyatro-oyunu.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/elektra-tiyatro-oyunu.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Endişe Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Karşıdan karşıya geçerken bir arabanın üzerinize doğru geldiğini gördüğünüzde kalbiniz hızlı çarpmaya başlar,bakışlarınızı arabayla aranızdaki mesafeye ve yolun güvenli tarafına geçmek için daha ne kadar yürümeniz gerektiğine  odaklar,adımlarınızı hızlandırırsınız.Korkuya kapıldınız ve bu da sizi bir an önce güvenliğe ulaşmanız için harekete geçirdi.
Ama adımlarınızı hızlandırdığınızı da karşı taraftan tam ters istikamette gelen başka arabalar olduğunu görüp  kendinizi bir anda yolun ortasında ne yöne gitmeniz gerektiğini bilmez vaziyette buluyorsunuz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/endise-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/endise-nedir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Erkek Çocuklar da Cinsel İstismara Uğruyor</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Cinsel istismar haberlerinin her geçen gün arttığının farkında olmalısınız. Gerek sosyal medyada gerek haberlerde birçok istismar olayına şahit oluyoruz. Uzmanların yaptıkları araştırmalarda cinsel istismar oranları ülkemizde son 10 yılda %125 artış gösterdiği belirtiliyor. Cinsel istismara maruz kalan çocukların yaş dağılımları incelendiğinde; %30’unun 2-5 yaş, %40’ının 6-10 yaş, %30’unun 11-17 yaş gruplarında olduğu ortaya çıkmıştır. Bu durum şunu gösteriyor ki istismara uğrayan çocukların %70’i küçük yaş gruplarında olduğudur.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/erkek-cocuklarda-cinsel-istismara-ugruyor.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/erkek-cocuklarda-cinsel-istismara-ugruyor.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sevgiye Sahip Olabilir miyiz?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Sevgiye sahip olunabilir mi? Eğer bu olabilseydi sevginin maddesel bir biçim alması ve saklabilmesi gerekirdi.Ama gerçek şudur ki sevgi böyle bir &lt;strong&gt;“şey”&lt;/strong&gt; değildir.Sevgi bir soyutlamadır.
Belki garip bir varlık, belki de kimsenin göremediği bir tanrıça.Gerçekte var olan sevme eylemidir.Sevmek yaratıcı bir etkinliktir.Bir insana ilgi duymayı, onu tanımak istemeyi,onu anlamayı, doğrulamayı ve onun yanındayken sevinç duyabilmeyi doğurur.
Bu ister bir insan, ister bir resim, isterse bir ağaç olsun sevme eyleminin özellikleri hiç değişmez.Sevmek sevilen insanı canlandırmak onun yaşam duygusunu artırmak anlamına gelir.Aynı zamanda kişinin kendisi de canlandıran yenileyen ve hareketlendiren bir süreçtir.
Eğer sevgi &lt;strong&gt;“sahip olmak”&lt;/strong&gt; türünde ele alınacak olursa, kendinin kılmak denetim altında tutmak anlamlarına gelecek ve böylece de canlandırmak ve hareketlendirmek yerine boğucu,engelleyici, kısırlaştırıcı bir eylem haline dönüşecektir.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sevgiye-sahip-olabilirmiyiz.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sevgiye-sahip-olabilirmiyiz.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Çocuğunuz Sigara İçiyorsa!</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Bugün 9 Şubat Dünya Sigarayı Bırakma günü ve bu güne özel bir yazı ile karşınızdayım. Bir çoğumuzun hayatında mutlaka sigara içen birileri vardır belki de siz içiyorsunuzdur. Sigaranın zararları konusunda sizleri TÜİK verileri ile başbaşa bırakıyorum.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocugunuz-sigara-iciyorsa.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocugunuz-sigara-iciyorsa.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Misofonya Algı Bozukluğu Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İnsan psikolojisini etkileyen bazen somut bazende soyut etkenler olabilmektedir. Psikolojiyi olumsuz etkileyen etkenlerden bir tanesi de rahatsız edici seslerdir. Aşırı yüksek sesler çoğu insanı rahatsız etmektedir. Fakat bazı insanlar hafif seslerdende rahatsız olmaktadırlar. Bu rahatsızlık kronikleştiği durumlarda Misofonya (Misophonia) adı verilen algı bozukluğuna dönüşmektedir. Misofonya bazı ince, ritmik ve hafif seslere karşın aşırı hassas olma durumudur.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/misofonya-algi-bozuklugu-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/misofonya-algi-bozuklugu-nedir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Şiddet Uygulama İsteği ve Şiddetin Nedenleri</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Günlük yaşantımızda herhangi bir anda karşımıza çıkabilen yada aynı evi paylaştığımız ailemizin içinde gördüğümüz, ufacık sorunları büyütebilen, hiç kavga edilmeyecek konularda dahi kavga edebileceğimiz yapıdaki insanlardan bahsedeceğim. Hemen hemen çoğunuz bu türdeki karaktere sahip insanlarla karşılaşmışsınızdır. Bu insanların böle bir karaktere sahip olmalarını, uzmanlar bir çok etkene bağlı olabileceğini belirtiyorlar.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/siddet-uygulama-istegi-ve-siddetin-nedenleri.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/siddet-uygulama-istegi-ve-siddetin-nedenleri.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Uyuşturucu Madde Kullanım Yaşı</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Son dönemlerde alkol ve uyuşturucu madde bağımlılığının artış göstermesi endişe vermektedir. Haberlerde, sosyal medyada hatta sokakta gördüğümüz uyuşturucu madde bağımlısı gençlerin durumu, uyuşturucu madde bağımlılığının her geçen yıl arttığının sinyalini veriyor. Sentetik uyuşturucu madde tehlikesi her geçen gün artmaktadır. Türkiye’de 2016 yılına oranla uyuşturucu madde bağımlılığından hayatını kaybedenlerin sayısı 4 kat arttı.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/uyusturucu-kullanim-yasi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/uyusturucu-kullanim-yasi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Çocukların Cinsel İstismara Uğradığını Nasıl Anlarız?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Son zamanlar medyada sürekli karşılaştığımız çocuk istismarları haberleri çok korkunç boyutlara ulaştı. Cinsel istismara uğrayan çocukların yaşadıklarını sosyal medyanın desteği ile ortaya çıkaran pekçok haber ile hergün sarsılıyoruz. Bu insan olamayan canlı türlerinin pis ellerini çocuklarımızın üzerinden çekmeleri için, daha çok duyarlı ve bilinçi olmalıyız.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cocuklarin-cinsel-istismara-ugradigini-nasil-anlariz.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cocuklarin-cinsel-istismara-ugradigini-nasil-anlariz.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
