<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>İnsan Sevmez</title>
		<description>İnsanlığa dair bir düşünce...</description>
		<link></link>
		<atom:link href="/rss-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Sanırım duygusal şiddete maruz kalıyo-rum!</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Teşhisin ilk aşaması kendinden şüphe etmeyi bırakıp partnerin- den şüphe etmeye başlamaktır. Bir gün partnerinin olduğunu düşündüğün kişi olmadığını fark edersin; hani sanki artık onu tanıyamıyorsundur. Sağlıklı ilişkilerde partnerlerin diğer- lerine bağırmadığını, onları aşağılamadığını ya da incit- mediğini; böylesi onur kırıcı durumlar yaşandığında bun- ların olağandışı ve öngörüle- meyen durumlar olduğunu ve sorumlu kişinin durumu telafi edebilmek için büyük emek harcadığını fark ettiğin dönem- dir bu. Part- nerinle farklı gerçeklikler yaşadığınızı fark ettiğin bir sürece dönüşür. Ortak gerçeklik illüzyonundan uyandığında, seninle alakalı bir problem olmadığını, şiddet uygulayan kişinin seni baskı ve kontrol altına alma amacıyla hareket ettiğini fark edersin. Partnerinin su- istimal edici davranmaya de- vam etmesi ne senin suçun, ne de sorumluluğun. Senin işin ne birilerini değiştirmek/ düzeltmek ne de partnerinin bir başkasını incitmemesini sağlamak; yalnızca ilişkinin sebep olduğu yaraları sarmaya çalışmalısın. Duygusal şiddeti tanıyıp buna maruz kalmamak için adım atarak zaten iyileşme yoluna girmiş bulunuyorsun. İyileşme herhangi bir programı takip etmeyen bir toparlan- ma ve yeniden uyumlanma süreci. Kendine karşı anlayışlı ol. . İhtiyaç duyduğun desteği al. Vücudun, zihnin ve ruhunla ilgilen. Hak ettiğin ve alamadığın sevginin, biten ilişkinin ve benliğinden kaybettiklerinin yasını tutma konusunda kendine izin ver. Her şeyin kolaylaşacağının farkında ol. Yaşananın yanlış olduğunu fark ederek benliğinden kaybettiklerini geri kazanmaya başlayabilirsin. Partnerinden göremediğin sevgi ve desteğin yasını tu- tarak sevgi ve desteği ne kadar hak ettiğini anlamaya başlayabilirsin.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sanirim-duygusal-siddete-maruz-kaliyorum.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sanirim-duygusal-siddete-maruz-kaliyorum.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kafese Hapsedilen Adam</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Uzak ülkelerden birinde vaktiyle bir kral yaşarmış. Bu kral, bir akşam diplomatik bir davete katılmış. Davet sıkıcı ve yorucuymuş, bu yüzden sarayına döner dönmez pencere­ nin yanında en sevdiği koltuğuna kurulup sarayın öbür ka­ nadındaki misafir odasından gelen müziği dinlemeye koyul­ muş. Pencereden öylesine dışarıyı izlerken gözüne sıradan görünüşlü bir adam çarpmış. Adam evine dönmek üzere sa­rayın önünden geçen ve beş senedir aynı yolu haftanın beş günü yürüyen kendi halinde biriymiş. Kral bu adamın haya­tını hayal etmeye başlamış birden. Evine varışını, karısını ku­caklamasını, geç bir saatte yemeğe oturuşunu, çocuklarla sohbet etmesini, yatağına yatmasını, belki karısıyla aşk dolu dakikalar geçirmesini, uyumasını ve ertesi gün tekrar işe git­mek için erkenden kalkışını, bunların hepsini zihninde canlandırmış.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kafese-hapsedilen-adam.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kafese-hapsedilen-adam.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Aşk Kalıcı Olabilir mi?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Kadın erkek ilişkilerinde en kritik soru bu olsa gerektir. Evliliğin başlangıcında romantik duygular daha baskındır. İkinci dönemde kişilik ve güç çatışması yaşanmaya başlar. Taraflar akıllı veya şanslı iseler üçüncü dönem olan bağlılık aşamasına geçerler. Evlilikte aşkın yani romantik duyguların devam etmesi, iyi ilişki kurmaya bağlıdır. Bunun için aşk iyi ilişkinin sebebi değil, sonucudur.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/ask-kalici-olabilir-mi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/ask-kalici-olabilir-mi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kendinizi Suçlamaktan Vazgeçin</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Kendini suçlayan bildirimlere karşı koymak için yargılayıcı anlatımları ısrarla ayıklamalı ve bunların yerine dengeleyici olnaları kullanmalısınız.Durumla ilgili gerçekleri,kendinizi yargılamadan belirtin ve aşağıdaki gibi pekiştirici benlik bildirimleri kullanın:&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/kendinizi-suclamaktan-vazgecin.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kendinizi-suclamaktan-vazgecin.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Etkili Yanıt Verme Yöntemleri</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Eleştiriye yanıt vermenin en etkili yolu kendini belirleyici tarzda davranmaktır. Böyle davranış eleştirmene saldırmaz,ona teslim olmaz,ya da onu sabote etmez,eleştirmeni silahsızlandırır. Sizi eleştiren birine kendinizi belirleyici tarzda yanıt verdiğinizde anlaşmazlıkları ortadan kaldırır,eleştiriyle ilgili doğru gördüğünüz bölümü onaylar,geri kalanını önemsemez ve özgüveninizden özveriden bulunmadan ,istenmeyen saldırılara son verirsiniz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/etkili-yanit-verme-yontemleri.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/etkili-yanit-verme-yontemleri.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Acıyla Yüzleşme</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Kendinizi yargılamaktan vazgeçtiğinizde, kendinizde önemli bazı duygusal değişikler fark edeceksiniz.Bir süre için o temel &lt;strong&gt;“kötü biri olma”&lt;/strong&gt; duygusunun bilinçli olarak daha fazla farkına varacaksınız.Yargılama,sizin o dipsiz kuyuya,içinizdeki o boş,değersiz yere düşme korkunuzu karşı kullandığınız bir silahtı. yargılama olmadan,bu duyguları gizlemek için kendinize ya da başkalarına karşı öfkeyi kullanamazsınız.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/aciyla-yuzlesme.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/aciyla-yuzlesme.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Acıdan Korunma</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Her şeyi yanlış yapıyorum duygusu sizi sürekli olarak büyük acılar hisetme tehkisesiyle karşı karşıya bırakır. Karşınızdakinin bir tek sözü ,bir tek başımı ağrıttın ifadesi ya da dikkat çeken tek yanlış hareket buna neden olabilir ve siz hemen korunmaya gerek duyarsınız.İşin zor yanı, olayı aklınızdan çıkarmak ya da eleşltirmeninizin ağzının payını vermek her zaman işe yaramaz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/acidan-korunma.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/acidan-korunma.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Herkesin Eleştiren Bir İç Sesi Vardır</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Herkesin eleştiren bir iç sesi vardır. Ancak özgüveni düşük kişilerin iç sesi daha acımasız ve konuşkan olur. Ben yazımda bu iç sesi &lt;strong&gt;“eleştirmen”&lt;/strong&gt; olarak betimleyeceğim. Eleştirmen, yanlış giden işler için sizi suçlar. Sizi başkalarıyla, onların başarı ve yetenekleriyle karşılaştırıp sizi yetersiz bulur. Eleştirmen, erişilmesi olanaksız mükemmellik ölçüleri koyar ve sonra en küçük hatanız için sizi hırpalar. Tüm hatalarınızı kayda geçirdiği halde başarılarınız ve güçlü yanlarınızdan söz etmez.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/herkesi-elestiren-bir-icsesi-vardir.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sezgisel Düşünme Ustalığı</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Beyniniz sürekli olarak bir maliyet-fayda analizi yapıyor. Evrimleşmiş organizmalar gibi, enerji tasarrufu için daha verimli olan zihinsel kısayolları kullanırız.
Daniel Kahneman’ın Hızlı ve Yavaş Düşünme adlı kitabında açıkladığı gibi, bilgiyi işlemek ve karar vermek için iki temel düşünce tarzını kullanıyoruz.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 26 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sezgisel-dusunme-ustaligi.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Hocalı Katliamı Nedir?</title>
				
					<dc:creator>insansevmez</dc:creator>
				
				
					<description>&lt;p&gt;İnsanlık dramı olarak bilinen Hocalı katliamı Karabağ Savaşı sırasında 26 Şubat 1992 Azerbaycan Cumhuriyeti’nin Hocalı kasabasında yaşanan ve Azeri sivillerin Ermenistan’a bağlı kuvvetler tarafından toplu şekilde öldürülmesi olayıdır. Karabağ Savaşı öncesinde bölgedeki gerilimin artması 1988 yılında Dağlık Karabağ bölgesindeki Ermenilerin Azerbaycan’dan ayrılarak Ermenistan’a katılmak istemeleri ile başladı. Dağlık Karabağ Meclisi karar alarak Ermenistan’a bağlandığını ilan etti. Bu gelişme sonrasında Azerbaycan, Dağlık Karabağ bölgesinin özerk statüsünü kaldırdığını ve kendine bağladığı şeklinde bir kara aldı. Daha sonra Dağlık Karabağ bölgesi bölgede yaşayan Azerilerin katılmadığı bir bağımsızlık referandumu yaptı. Bu referandum sonrasında 6 Ocak 1992’de Dağlık Karabağ Cumhuriyeti resmen ilan edildi.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/hocali-katliami-nedir.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
